<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Música on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/m%C3%BAsica/</link>
        <description>Recent content in Música on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/m%C3%BAsica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Love is all you need</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2023/11/05/Love_is_all_you_need/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2023/11/05/Love_is_all_you_need/</guid>
        <description>&lt;p&gt;En el día +52 tras mi segundo trasplante de células madre. Con un nuevo sistema inmune, de un desconocido que me ha salvado la vida, pero al que todavía no le dejan crecer para protegerme. Extremadamente débil, pero pasará.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;No me he atrevido a escuchar la nueva canción de los Beatles, me da tremendo reparo. Una canción que realmente no grabaron, más allá de una maqueta de Lennon, regenerada cincuenta años después, con su voz retocada por inteligencia artificial. Me cuesta encontrar el ánimo para enfrentarme a ello, no sé cuando (si) podré.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Los Beatles son, para mí, quienes mejor explicaron el sentido de la vida. &amp;ldquo;All you need is love&amp;rdquo;. Ya está. Usando términos matemáticos, el amor es suficiente y necesario. Si amas de verdad, eres tremendamente afortunado. Si te aman realmente también lo eres. Si se dan las dos cosas, tu vida está completa, nada más puede hacer falta.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Götterdämmerung</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Y en nuestro propio Götterdämmerung cotidiano, el fin del mundo de libertad y paz que los europeos hemos conocido toda nuestra vida. El como, por miedo y eogísmo, estamos destruyendo el continente donde la Humanidad ha vivido mejor en toda la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0064118/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Götterdämmerung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de Visconti. Una obra maestra absoluta, y una película que todos deberían ver, hoy más que nunca. Para aprender que la barbarie que estamos despertando de nuevo no se puede utilizar para ningún fin, que eres un iluso si crees que estás a salvo. Esa oscuridad de despierta de nuevo devora a todos, tarde o temprano. La esperanza, lo más parecido a ella, es que al final, también se devora a si mismo.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2015/05/09/en-estos-d%C3%ADas-me-despido-de-madrid-de-este-madrid/</link>
        <pubDate>Sat, 09 May 2015 19:22:23 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2015/05/09/en-estos-d%C3%ADas-me-despido-de-madrid-de-este-madrid/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Morfinas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/12/15/morfinas/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 09:58:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/12/15/morfinas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mis 25 de Dylan</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/07/mis-25-de-dylan/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 14:43:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/07/mis-25-de-dylan/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/09/19/veintid%C3%B3s-de-noviembre-de-1963-erich/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 12:37:25 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/09/19/veintid%C3%B3s-de-noviembre-de-1963-erich/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/08/16/y-de-qu%C3%A9-sirven-trenes-o-ipads-si-no-somos/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Aug 2013 10:45:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/08/16/y-de-qu%C3%A9-sirven-trenes-o-ipads-si-no-somos/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/05/10/ayer-caminaba-por-madrid-escuchando-a-berlioz/</link>
        <pubDate>Thu, 10 May 2012 10:08:51 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/05/10/ayer-caminaba-por-madrid-escuchando-a-berlioz/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/19/a-veces-una-pieza-musical-aparece-supuestamente/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 21:49:34 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/19/a-veces-una-pieza-musical-aparece-supuestamente/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hendrix</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/23/hendrix/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 14:41:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/23/hendrix/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sueños:Londres y estrellas de rock</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/22/sue%C3%B1oslondres-y-estrellas-de-rock/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 08:40:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/22/sue%C3%B1oslondres-y-estrellas-de-rock/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dos años con Dylan</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/19/dos-a%C3%B1os-con-dylan/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Oct 2010 12:05:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/10/19/dos-a%C3%B1os-con-dylan/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De carceleros y presos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/03/de-carceleros-y-presos/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 07:34:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/03/de-carceleros-y-presos/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Famous Blue Raincoat</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/09/15/famous-blue-raincoat/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2009 05:47:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/09/15/famous-blue-raincoat/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De la música y del azar</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/21/de-la-m%C3%BAsica-y-del-azar/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 10:21:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/21/de-la-m%C3%BAsica-y-del-azar/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Cuando ya había elegido el título para este escrito me di cuenta de que &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Paul Auster&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; tiene una novela titulada casi igual: “La Música del Azar”. Una variación más sobre sus temas de siempre, sobre lo inexplicable de la vida, sobre la constante influencia del azar en ella.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;¿De verdad es tanta? Seguramente sí. Y aún así seguramente menos de la que yo tiendo a pensar que hay.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pero pensaba en la música, recordando dos sucesos de esta semana pasada.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;El martes caminaba por la calle de Alcalá, escuchando música al azar en el iPod, hacia una cervecería donde había quedado con unos amigos, y empezó a llover. Escuchaba a &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Miles Davis&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;,uno de los temas del “Milestones”, cuando la lluvia comenzó a apretar, pero no importaba. Generalmente, me gusta caminar bajo la lluvia, y en verano es uno de esos pequeños placeres sin consecuencia que hacen mejor la vida. Y el jazz hacía que todo pareciera mejor, caminaba al ritmo de la trompeta, y el resto de la gente lo hacía al de la batería. Estaba contento.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y (¡oh, el azar!) sonó después Gene Kelly cantando &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Singing in the Rain”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;. Perfecto. Permanecí bajo lo que ya era un chaparrón, empapándome, y recordándome en Nueva York, hace no muchos años, canturreando inocente esa canción bajo la lluvia, bailando agarrando a una farola.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Mozart. Requiem. Rex Tremenda&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;e. Cesó la alegría. La tormenta era una castigo por mis errores, por todo el daño causado. Las ropas empapadas eran ya un peso terrible. Pero seguía siendo bienvenida. Una merecida penitencia. Caminé soportando la lluvia. Lo merecía.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Bob Dylan. I Pity the Poor Inmigrant. Yo era el único que seguía caminando, completamente empapado, mientras el resto de la gente se refugiaba bajo los balcones y todos de las tiendas, seguros, sin sufrir la lluvia, esperando con tranquilidad a que la tormenta cesara.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y después sonó Bach, dándome la paz, como siempre hace. El chaparrón parecía leve, gotitas que limpiaban mi alma. Caminé despacio, disfrutando del final del paseo.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Llegué a la cervecería. Unos pasos antes de alcanzar la puerta, la tormenta cesó de repente, como hacen siempre estas tormentas de verano. La lluvia había sido todo el rato la misma.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Anoche, regresaba a casa en el Metro, cansado, un poco triste. Había terminado el libro que llevaba por la tarde (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Por el Camino de Swann”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;. Creo que Proust es en parte corresponsable de todos los recuerdos que me acosan en los últimos días, de parte de mi hastío, de estas revisiones de mis años en Madrid), mientras esperaba a un amigo en una parada de metro de Leganés. Así que, contrario a mi costumbre no iba leyendo, sino simplemente escuchando música al azar.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y sonó “Highwayman”, una versión de una sosa canción de Jimmy Webb, que cantada por The Highaymen (un supergrupo de country que en los ochenta formaron Johnny Cash, Kris Kristofferson, Waylon Jennings y Willie Nelson) se convierte en un tema prodigioso, cargado de una poderosa melancolía.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;I was a sailor. I was born upon the tide&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And with the sea I did abide.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;I sailed a schooner round the Horn to Mexico&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;I went aloft and furled the mainsail in a blow&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And when the yards broke off they said that I got killed&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;But I am living still.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;No recordaba esa canción, que estaba oculta en el fondo del iPod desde hacía años. Pero sonó en el momento en que debía sonar. Comencé a sentir algo que en aquel momento no era capaz de definir. Salí del metro y comencé a caminar en la noche, hacia mi casa, deseando no ser yo, no estar allí, entonces. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;But I am still around..I’ll always be around..and around and around and around and around.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y sonó Dylan. Fue él, por supuesto, quien tenía las palabras que definían cómo me sentía. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;My weariness amazes me&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;. Exactamente eso. Me di cuenta de mi cansancio, de lo perseguido que estaba por mil demonios, de lo harto que estaba de recorrer estas calles una y otra vez, de la necesidad de cambiar de una vez. Y el deseo de marcharme, que viene y va desde hace diez años, que en los últimos meses es más fuerte que nunca, gritó y gritó. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Then take me disappearin’ through the smoke rings of my mind,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Down the foggy ruins of time, far past the frozen leaves,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The haunted, frightened trees, out to the windy beach,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Far from the twisted reach of crazy sorrow.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y llegué a casa, y escribí, e intenté dormir.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;With all memory and fate driven deep beneath the waves,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Let me forget about today until tomorrow.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Tuve un sueño en que jugaba al baloncesto en la calle, con varios amigos, actuales y antiguos, algunos a los que jamás volveré a ver. Uno de ellos, un viejo compañero del Johnny, desaparecido en el tiempo, se subía a mis espaldas, y yo intentaba seguir jugando, soportando todo el peso.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Ahora, al mediodía, escuchaba ambas canciones mientras escribía esto, y rompí a llorar.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>When the Ship Comes In</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/when-the-ship-comes-in/</link>
        <pubDate>Sun, 24 May 2009 09:23:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/when-the-ship-comes-in/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Esta&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; es la canción que más escucho en los últimos tiempos. La escribió Dylan en el 64, después de que, según Joan Baez, le negaran la entrada a un hotel por su aspecto desastrado. Parece que Dylan leía mucho a Brecht en esa época, y que la letra está muy influenciada por &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Jenny la novia del Pirata”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, una de las canciones de &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“La Ópera de los Tres Centavos”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; (otra obra basada en esta canción es Dogville, la película de Lars Von Trier, y también Alan Moore usó la imagen del Velero Negro en su Watchmen). &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pero mientras que la canción de Brecht habla de la miseria, la frustración y el deseo de venganza (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Preguntándome /  “¿Los matamos AHORA, o LUEGO?” / ¡Preguntándome A MÍ! / “¿Los matamos ahora, o luego?” / Mediodía en el reloj y el muelle tranquilo / Se oye una sirena a millas de distancia / Y en esa quietud mortal / Diré: “Ahora. / ¡Ahora!”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;), la de Dylan es una canción esperanzada, de un tiempo en que se miraba al futuro con ilusión, soñando con un mundo que iba a cambiar ya (y cambió, aunque no lo suficiente).&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;A song will lift&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;As the mainsail shifts&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And the boat drifts on to the shoreline.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And the sun will respect&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Every face on the deck,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The hour that the ship comes in.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y yo llevo tantos años esperando ese barco que hará que todo vaya bien, que lo arreglará todo… Y el barco no llegaba. Y es ahora, muchos años después, mirando la costa, cuando me he dado cuenta de que no hay barco, de que debo construirlo yo, con mis manos. Y aún así, mientras talo árboles, mientras intento aprender a construir una balsa, sigo mirando el horizonte, todavía esperando.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De la rabia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/03/27/de-la-rabia/</link>
        <pubDate>Fri, 27 Mar 2009 07:37:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/03/27/de-la-rabia/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pensando sobre la rabia a partir de un intercambio de comentarios en un &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;escrito&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; en otro blog:&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;La rabia no es la solución, no es el camino para crear nada. La rabia puede servir como un punto de partida hacia una transformación, pero hemos de abandonarla enseguida si queremos que esa transformación sea positiva. La rabia puede servir para derrocar un tirano, pero si no la abandonamos, sólo nos sirve para cambiar ese tirano por un Robespierre o un Stalin. La rabia, que no es más que otra manifestación del miedo, nos desgasta, nos debilita, nos consume, nos impide crecer. El verdadero héroe no es Bruto, sino Gandhi. ¿Cómo vivir de verdad, consumido por mil miedos?&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;He recordado algo de lo que mis padres se quejaban mis padres en los últimos años de mi adolescencia. Decían que era imposible discutir conmigo, que cuando no estaba de acuerdo con algo no protestaba, no me quejaba, no discutía: simplemente hacía lo que quería. Quizás era algo que he olvidado, y que debería recuperar, y dejar que esa actitud de “hacer lo que quiera” domine mi vida.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(Y quizás no lo haya perdido del todo. El viernes pasado, un amigo, hablando con teléfono con su novia sobre qué hacer esa noche, dijo, refiriéndose a mí: &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;como siempre, hará lo que le venga en gana&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Quizás si todos hiciésemos lo que nos viniera en gana, sin luchar, sin sufrir, sin dañar, todo sería mejor.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;He recordado también algo que aprendí hace años, y que, sin olvidar, no he logrado aplicar a mi vida. Lo aprendí, como tantas cosas, leyendo. Un relato de ciencia-ficción: “Escuchando a Brahms”, de &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Suzy McKee Charnas&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;:&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Un apocalipsis destruye la Tierra, y sólo quedan un grupo de astronautas que son rescatados por extraterrestres reptilianos y llevados a su mundo. Los extraterrestres llevaban años enamorados de la Tierra por las señales de televisión que recibían, obsesionados por ella, imitando nuestra sociedad, nuestra cultura.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;El protagonista lucha por aceptar su nueva situación, el fin del mundo, su soledad en su nuevo mundo alienígena, y el vivir rodeado de esa obsesión por imitar a la humanidad. Sufre al ver a los reptiles usar ropas humanas, incluso ponerse pelucas en su obsesión imitativa.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Al final del relato, acude a un concierto para cometer un asesinato. Varios de los astronautas supervivientes se dedicaron a la música, y, finalmente, forman un cuarteto de cuerda que también forman parte varios extraterrestres. El protagonista, ya completamente alienado, furioso, destrozado, considera ese grupo mixto como una traición, como una profanación del recuerdo de su Tierra muerta, y decide asesinar a sus compañeros.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Sentando ya en el teatro, mientras esperan a que comience, con la pistola preparada, escucha una conversación entre dos de asistentes, sentados a su lado. Uno de ellos ha perdido a su mujer, y habla de su pérdida, de su tristeza. Pero habla sin angustia, en paz, sin luchar consigo mismo. Y al final, cuando los músicos salen a la escena, dice:&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;-&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Escuchemos a Brahms.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y el protagonista, entre lágrimas, deja de lado su pistola y escucha la música.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pasión</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/24/pasi%C3%B3n/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Sep 2008 05:33:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/24/pasi%C3%B3n/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bach es diferente. Bach es la paz, la serenidad, la sensación de que hay en el Universo un orden superior, una finalidad, que no estamos solos. Bach es calidez, compasión, amor. Es esa sensación de que, al final, todo saldrá bien.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Nada de la violencia de Beethoven (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Así golpea el Destino a la puerta”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, dijo sobre su Quinta Sinfonía) tiene sitio aquí. Es la victoria del Orden sobre el Caos, la perfección.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Escuchando la Pasión Según San Mateo, ¿cómo no creer en Dios, aunque sea por unos instantes? En algún dios. En Yahvé, o Apolo, o el dios panteísta de Einstein (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;creo en el Dios de Spinoza&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, decía), o en nosotros mismos como criaturas divinas, poseedoras de esos tesoros que son la vida, la consciencia.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Escucho a Bach, y, mientras, ya no tengo miedo.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soy una estrella que viaja contigo, brillando desde la oscuridad&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, se decía en la liturgia de Mithra, el Sol Invicto. Bach es esa luz.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Quasi una fantasia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/21/quasi-una-fantasia/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 19:59:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/21/quasi-una-fantasia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2005/05/08/un-poema-de-jos%C3%A9-hierro-un-regalo-beethoven/</link>
        <pubDate>Sun, 08 May 2005 05:14:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2005/05/08/un-poema-de-jos%C3%A9-hierro-un-regalo-beethoven/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
