<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2016s on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/2016/</link>
    <description>Recent content in 2016s on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Horizontes (II)</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/12/18/Horizontes%20%28II%29/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/12/18/Horizontes%20%28II%29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;![Saint James Park]({{ site.url }}/images/St-James.png)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Escribía hace poco de qué tal vez algunos sueños no estén para ser cumplidos, que hay horizontes que quizás no hay que alcanzar. Un triste presentimiento, porque ha sido. Londres, mi ciudad soñada desde hacía tantos años, me ha roto el corazón.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No sé qué ha sucedido. Quizás yo he cambiado. Quizás la ciudad ha cambiado. Quizás ambos. Quizás esta es mi condena por haber abandonado, por una mezcla de miedo y ambición, la maravillosa Viena (el Reino Perdido, no una metáfora, sino uno tangible).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monedas</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/12/12/Monedas/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/12/12/Monedas/</guid>
      <description>Cuando uno está perdido acude al oráculo, intentando creer que existe ese patrón, centro de mis dudas en los últimos tiempos. Así pues, busqué tres monedas en mi caja del tesoro, y consulté al I-Ching, sobre qué camino debía tomar en esta encrucijada.&#xA;![T&amp;rsquo;ung jen]({{ site.url }}/images/tung-jen.gif)&#xA;T&amp;rsquo;ung Jen / La Comunidad de los Hombres&#xA;arriba Ch&amp;rsquo;ien, Lo Creativo, el Cielo&#xA;abajo Li, Lo Adherente, la llama&#xA;Comunidad con hombres en lo libre: éxito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Number 11</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/12/10/Number-11/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/12/10/Number-11/</guid>
      <description>Anoche, en la exposición sobre el Expresionismo Abstracto, en la Royal Academy, no fue, como habría esperado, alguno de los Rothkos lo que más me impresionó, sino el Number 11, o Blue Poles, de Jackson Pollock.&#xA;![Number 11]({{ site.url }}/images/number_11.jpg)&#xA;Quizás porque así percibo ahora mi vida. El más absoluto caos, sin ningún mensaje aparente, ni un camino claro. Una ininteligible sucesión de hechos (desgracias y bendiciones, pero más desgracias que bendiciones) demasiado grandes, demasiado abrumadores.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paterson</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/28/Paterson/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/28/Paterson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Paterson_(pel%C3%ADcula)&#34;&gt;Paterson&lt;/a&gt;, la nueva película de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Jim_Jarmusch&#34;&gt;Jim Jarmusch&lt;/a&gt; es un pequeña joya, una pieza sin grandes ambiciones, pero que alcanza sobradamente su objetivo. Y de esas obras donde lo importante no es el argumento (que podría contar aquí de principio a fin sin que el placer de verla disminuyera lo más mínimo), sino la verdad que rezuman.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;![Paterson]({{ site.url }}/images/paterson.jpg)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desesperanzas</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/27/Desesperanzas/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/27/Desesperanzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este terrible 2016 es el año en que estoy perdiendo toda esperanza en la raza humana, en el futuro de nuestro planeta, en mi propio futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrival</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/13/Arrival/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/13/Arrival/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt2543164/&#34;&gt;Arrival&lt;/a&gt;, del canadiense &lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/name/nm0898288/?ref_=tt_ov_dr&#34;&gt;Denis Villeneuve&lt;/a&gt;, me ha sorprendido por su complejidad, su profundidad. Donde esperaba una buena película de ciencia ficción sobre uno de mis temas, el Primer Contacto, he encontrado una reflexión sobre la humanidad, sobre el tiempo, sobre (no entraré en más detalles por no destripar la película) el valor de la vida, que triunfa sobre el dolor y las desgracias.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;![Arrival]({{ site.url }}/images/arrival.jpg)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Götterdämmerung</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monstruos</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/09/Monstruos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/09/Monstruos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo años leyendo de los votantes de Trump, Farage, Le Pen y demás líderes del nuevo fascismo como víctimas. Víctimas de Wall Street, de la globalización, de las &lt;em&gt;élites liberales&lt;/em&gt;&amp;hellip; De lo que sea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No niego que cualquier ser humano merece nuestra compasión, y un esfuerzo por intentar entenderles. Pero muy a menudo se cruza una peligrosa línea, la que separa la compasión de la justificación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No se vota al fascismo porque el sistema te falle. Ni tampoco por ignorancia. Se vota al fascismo por maldad. Se le vota porque, si tu presidente es así, abiertamente racista, machista (y cualquier otro defecto que queramos pensar. Es un monstruo, y ni siquiera se molesta en ocultarlo), te da a ti licencia para sacar lo peor de ti mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nocturnal Animals</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/06/Nocturnal-Aminals/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/06/Nocturnal-Aminals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;![]({{ site.url }}/images/nocturnal_animals.jpg)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi anoche &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Nocturnal_Animals_(film)&#34;&gt;&lt;em&gt;Nocturnal Animals&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la segunda película de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Ford&#34;&gt;Tom Ford&lt;/a&gt;, una poderosa historia sobre el poder de la ficción, sobre como una novela puede tener un devastador impacto sobre nuestra vida, más que cualquier hecho real.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pueblos</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/11/01/Pueblos/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/11/01/Pueblos/</guid>
      <description>Contemplo con absoluto horror como en los últimos años se ha hecho habitual el apelar al Pueblo, como una entidad que tiene una personalidad, una voluntad, ideas y deseos&amp;hellip; Por supuesto, esos deseos del pueblo son totalmente uniformes, y coinciden siempre con los del político de turno (que rara vez se definirá como tal: no será un político, sino parte de la gente). Una versión aún más hostil es la de la gente común y decente: si discrepas ya no sólo no eres parte del Pueblo, sino que eres indecente, un enemigo del Pueblo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emigrantes</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/10/28/emigrantes/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/10/28/emigrantes/</guid>
      <description>Desde niño siempre creí que la gente debería tener derecho a ir a donde quisiera, a vivir donde quisiera (y que lo deseable es un estado mundial, pero eso es otro tema del que hablaremos en otra ocasión).&#xA;Ahora, tras más de un año como emigrante, lo tengo aún más claro. Un estado no debería tener derecho a decir a alguien si puede vivir o no en la ciudad que elija.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abstenciones</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/10/24/Abstenciones/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/10/24/Abstenciones/</guid>
      <description>Breves apuntes sobre la decisión del PSOE de abstenerse en la investidura de Rajoy:&#xA;No me gusta. A nadie de izquierdas puede gustarle el abstenerse frente a la derecha, y menos frente a una tan rancia, ineficiente y sembrada de casos de corrupción como este gobierno de Rajoy. Pero es inevitable. Sólo había dos combinaciones realistas que dieran una mayoría: PSOE+Podemos+C&amp;rsquo;s y PP+PSOE (sin C´s: por muy feliz que esté Rivera, su partido se ha condenado a la irrelevancia).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Blake</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/10/23/Daniel-Blake/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/10/23/Daniel-Blake/</guid>
      <description>Vi anoche la magnífica I, Daniel Blake, de Ken Loach. Al salir del cine, el terrible contraste del Londres de cada día estaba más presente que nunca: el lujo, las multitudes bien vestidas, bien alimentadas, que salen a gastar cantidades absurdas de dinero en entretenerse (entre los que nos contábamos), y la otra multitud, la invisible, la de los mendigos durmiendo en la calle, muchos más que en otras grandes ciudades europeas, y muchos de ellos jóvenes, muy jóvenes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un interludio técnico</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/10/22/interludio-tecnico/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/10/22/interludio-tecnico/</guid>
      <description>Con este posts este blog abandona Tumblr, y comienza su cuarta encarnación.&#xA;Comencé a escribir en la primavera del 2004, en Blogspot. Años después (sinceramente, no recuerdo cuándo y no sé si sería capaz de averiguarlo) compré el dominio nostalgiadelreino.net, cambié el título del blog (hasta entonces había sido &amp;ldquo;Una vida absurda produce desvaríos&amp;rdquo;, pero había decidido que mi vida ya no era absurda. Espero que tuviera razón) y publiqué durante años en un Wordpress autoalojado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Snakes and Ladders</title>
      <link>http://localhost:1313/2016/12/02/Snakes-and-Ladders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2016/12/02/Snakes-and-Ladders/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace ya doce años que [publiqué]({% post_url 2004-11-19-Serpientes-y-escaleras %}), en los inicios de este blog, esta cita de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Hijos_de_la_medianoche&#34;&gt;Hijos de la Medianoche&lt;/a&gt;, de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Salman_Rushdie&#34;&gt;Salman Rushdie&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;All games have morals; and the game of Snakes and Ladders captures,&#xA;as no other activity can hope to do, the eternal truth that for every ladder you climb, a snake is waiting just around the corner; and for every snake, a ladder will compensate…but I found, very early in my life, that the game lacked one crucial dimension, that of ambiguity - because, as events are about to show, it is also possible to slither down a ladder and climb to triumph on the venom of a snake.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;En estos días, más que nunca, mi vida es un reflejo de esa ambigüedad. Lo que aún no sé es si he caído por una escalera hasta el punto de partida, o si estoy escalando gracias al veneno de una serpiente. O ambas cosas a la vez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
