<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Star Trek on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/star-trek/</link>
        <description>Recent content in Star Trek on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/star-trek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Star Trek y el infantilismo colectivo</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2024/02/20/Star_Trek_y_el%20infantilismo_colectivo/</link>
        <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2024/02/20/Star_Trek_y_el%20infantilismo_colectivo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://nostalgiadelreino.net/images/2024/02/inner_light.jpg" alt="Featured image of post Star Trek y el infantilismo colectivo" /&gt;&lt;p&gt;Llevo meses viendo de nuevo &lt;em&gt;Star Trek: La Nueva Generación&lt;/em&gt;. Mis recuerdos eran un poco borrosos. Recordaba momentos épicos, la guerra contra los Borg, los conflictos entre los Klingon, algunos episodios individuales, como aquel en que Picard vive una vida entera en un breve tiempo y aprende a tocar la flauta, o la raza cuyo lenguaje estaba basado en analogías con leyendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de los episodios son lentos, centrándose en dilemas filosóficos o morales; la violencia es inexistente o muy escasa. Las escenas de combate son, diría, incluso menos que en la serie original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, las nuevas series son series de acción, con ritmo frenético, llenas de violencia, donde un episodio sin combate es inimimaginable. Incluso la mejor de todas, &lt;em&gt;Strange New Worlds&lt;/em&gt;, la que tiene un espíritu más cercano a la original, está centrada en combates y violencia. Un descubrimiento que en &lt;em&gt;La Nueva Generación&lt;/em&gt; habría dado para un capítulo perfecto, la habilidad de crear hologramas de gente muerta con su personalidad, habilidades y recuerdos, es sólo usado en &lt;em&gt;Picard&lt;/em&gt; como una forma de traer de vuelta un personaje que pelea muy bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué ha pasado? No es algo sólo relativo a mi querida Star Trek, sino que toda la sociedad se ha infantilizado e insensibilizado a la violencia. Necesitamos ese ritmo frenético, y toda esa violencia, para ser capaces de mantener nuestra atención durante una hora (duduso, porque pararemos varias veces para mirar el teléfono).Porque hemos perdido la capacidad de concentrarnos, de pensar; porque nos hemos convertido en máquinas, en receptores de entretenimiento basura que nos distraiga un poco entre compra y compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y hay solución? La hay, claro, aprender, cambiar; darnos cuenta de que el papel pasivo que hemos aceptado sólo lleva a la destrucción personal, de la sociedad y del planeta mismo.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>To boldly go</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</link>
        <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre he sido más fan de Star Star Wars que de Star Trek. El que creo que es
mi primer recuerdo es estar en el cine, viendo maravillado las escenas de la
batalla de Hoth en &lt;em&gt;El Imperio Contrataca&lt;/em&gt;. Y una tradición que mi madre y yo
mantuvimos durante muchos años es ver la Trilogía en Navidad (y a menudo en un
solo día).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en los últimos años me dedico a ver lentamente todas las series de Star
Trek, concretamente desde el 2016, el año de Trump y el Brexit. No lo asocié en
su momento, pero ahora, tras tres años de ver episodio tras episodio (ando ahora
con Voyager), y de sufrir los constantes asaltos del fascismo que, en este
siglo XXI, que se suponía que debía ser &lt;em&gt;el futuro&lt;/em&gt;, se resiste a morir, no
creo que sea casualidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie original comenzó en 1966, en lo más álgido de la Guerra Fría,
cuando el mundo podía en cualquier momento, y
nos dio una utopía, un mundo unido, sin países o froteras, donde las razas no
importan (ni siquiera si eres humano o no), donde el dinero ha desaparecido,
donde la paz es posible, y puedes convertir en amigos a tus enemigos. Nos dio
también, si no &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;el
primer beso interracial en televisión&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, sí el primero que se
recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta época en la que se intenta recuperar lo peor del siglo XX (&lt;em&gt;anoche
asistía aterrorizado a los discursos post electorales de PP y Ciudadanos,
con su revanchismo, su odio radical hacia el progresismo, y la voluntad de
pactar con el fascismo si de esa forma logran volver a su Madrid gris, lleno
de odio y coches&lt;/em&gt;), en estos tiempos de Trumps y Salvinis, necesitamos ese
sueño, esa utopía, ese &lt;em&gt;Live long and prosper&lt;/em&gt;, aferrarnos a que el futuro
puede ser mejor, que la paz, la civilización, y el progreso son posibles.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
