<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Star Trek on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/star-trek/</link>
    <description>Recent content in Star Trek on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/star-trek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Star Trek y el infantilismo colectivo</title>
      <link>http://localhost:1313/2024/02/20/Star_Trek_y_el%20infantilismo_colectivo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2024/02/20/Star_Trek_y_el%20infantilismo_colectivo/</guid>
      <description>Llevo meses viendo de nuevo Star Trek: La Nueva Generación. Mis recuerdos eran un poco borrosos. Recordaba momentos épicos, la guerra contra los Borg, los conflictos entre los Klingon, algunos episodios individuales, como aquel en que Picard vive una vida entera en un breve tiempo y aprende a tocar la flauta, o la raza cuyo lenguaje estaba basado en analogías con leyendas.&#xA;La mayoría de los episodios son lentos, centrándose en dilemas filosóficos o morales; la violencia es inexistente o muy escasa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>To boldly go</title>
      <link>http://localhost:1313/2019/05/14/utopias/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2019/05/14/utopias/</guid>
      <description>Siempre he sido más fan de Star Star Wars que de Star Trek. El que creo que es mi primer recuerdo es estar en el cine, viendo maravillado las escenas de la batalla de Hoth en El Imperio Contrataca. Y una tradición que mi madre y yo mantuvimos durante muchos años es ver la Trilogía en Navidad (y a menudo en un solo día).&#xA;Pero en los últimos años me dedico a ver lentamente todas las series de Star Trek, concretamente desde el 2016, el año de Trump y el Brexit.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
