<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Política on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/pol%C3%ADtica/</link>
        <description>Recent content in Política on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Naciones</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2023/09/09/Naciones/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2023/09/09/Naciones/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dos apuntes sobre política española:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Deberíamos desterrar el concepto de &lt;em&gt;ganar las elecciones&lt;/em&gt;. No es un partido de fútbol. Debería terminar los políticos saliendo al balcón celebrando, los hichas festejando y cantando himnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algo son unas elecciones es una entrevista de trabajo para un cargo político. Si tras una entrevista de trabajo te ofrecen el puesto, te alegras, por supuesto, y seguramente lo celebres en privado; pero no te presentas frente a tus nuevos jefes gritando &lt;em&gt;He ganado la entrevista&lt;/em&gt;, ni ellos te aplauden y te jalean (o, peor, insultan a los otros candidatos). Porque esa masa que se reúne bajo los balcones son parte de los ciudadanos, los que han dado el trabajo a estos candidatos. La actitud correcta sería, si acaso, agradecer la confianza, y prometer que te vas a esforzar a estar a la altura. Y nosotros, los votantes, asentir, y estar vigilantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en estas elecciones, la entrevista era para elegir el Congreso de los Diputados y el Senado. No para elegir el gobierno. Parte de las labores del Congreso, una vez que se forma, es elegir el gobierno. Esa narrativa de &lt;em&gt;Hemos ganado las elecciones y por eso tenemos derecho a gobernar&lt;/em&gt; es errónea en su totalidad.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Se habla mucho últimamente de la necesidad de reconocer España como una entidad plurinacional. Sería, desde luego, un avance frente a la cosa gris y monolítica donde sólo caben unos pocos que el nacionalismo español defiende. Y sería, a mi pesar, un reconocimiento de sentimientos reales que mucha gente tiene. Pero mi aspiración, que ningún partido defiende, no es la plurinacionalidad, sino la anacionalidad. Superar por fin los sentimientos tribales (mantenerlos, si acaso, para las Olimpiadas y similares, pero ya), y aceptar que somos personas libres, que no debemos fidelidad a una idea ni al trapo de colores que la simboliza.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Misantropías</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2023/05/29/misantropias/</link>
        <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2023/05/29/misantropias/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Te das cuenta, con el tiempo, que la gente no necesita ser salvada, ni ayudada; que sólo quieren ver el mundo arder, escalar conflictos inexistentes, vivir en un reino imaginario donde grupos terroristas disueltos hace mucho campan a sus anchas y su país está al borde de la ruptura. Que no les preocupa si viven mejor o peor, si están construyendo un mundo mejor, si hay esperanza, sino tan sólo volver a un pasado que nunca existió, revolcarse en sus trapos de colores para consolarse, no tener que ver a nadie que no sea blanco o tenga un acento extraño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ante eso, ¿qué hacer? Quizás rendirse, dejar de preocuparse, de leer las noticias (como ya dejé Twitter hace tres años, sabiendo que me había convertido en un adicto y que era malo para mi alma). Preocuparme por vivir, por cultivar el espíritu, salvar las cosas pequeñas que estén a mi alcance. Quizás vivir lejos, en una pequeña isla, fuera de este mundo.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Notas en Ucrania</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</link>
        <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/ideas/2022-05-07/hasta-donde-apoyamos-a-ucrania-habermas-el-gran-intelectual-aborda-el-dilema-de-europa.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Leía&lt;/a&gt; hoy a Jürgen Habermas sobre lo que el llama la &amp;ldquo;mentalidad posheroica&amp;rdquo;, desarrollada en
Europa tras la Segunda Guerra Mundial, donde la defensa se ha profesionalizado, donde la guerra se considera,
en el mejor de los casos, como un incordio a evitar que no puede sino perjudicar nuestras cómodas vidas occidentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto está en línea con una de mis grandes preocupaciones estos días, el retorno de la mentalidad heróica. No pongo el duda el derecho a defenderse de los ucranianos de la bárbara agresación rusa, y defiendo todas las sanciones que se han impuesto a Rusia (e ir más lejos aún, y dejar de comprar gas hoy mismo, por muy doloroso que pueda ser para Europa). Pero me preocupa la mentalidad que observo alrededor. La admiración por los ucranianos, los aplausos a quienes lo dejan todo, abandonan a sus familias, para ponerse un uniforme y coger un fusil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gloria a Ucrania&lt;/em&gt;, se escucha una y otra vez. Pero la guerra no trae gloria, sino muerte y destrucción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This is your finest hour&lt;/em&gt;, decía Boris Johnson. Pero la mejor hora para Ucrania era antes de que todo esto comenzara. Levantarse tarde un domingo. Tomar un café. Leer el periódico. Jugar con tus hijos. Ver el fútbol. Pasear. Eso son las mejores horas. Eso es la verdadera victoria, la verdadera gloria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igual que la idea de que Ucrania puede ganar la guerra. ¿Qué victoria? Incluso aunque se expulse a los rusos del país, lo que va a quedar es una Ucrania destruida, con miles de muertos, ciudades arrasadas. Y llena de odio que no se irá en generaciones. Eso no es una victoria. La opción aquí es entre diferentes derrotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ganó Afgsanistán la guerra contra la URSS? Cuarenta años de guerra continua, masacres y destrucción. Eso no es una victoria. No para los afganos, como no lo será esta vez para los ucranianos. Será, a lo sumo, la victoria de una idea, de un trapo de colores, nada más que eso.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;La guerra la perdió Ucrania en el 2014, cuando Rusia invadió Crimea, y Europa no hizo nada, salvo poner unas sanciones simbólicas, y seguir como si nada. Y construir el Nordstream 2, cuyo fin era llevar gas de Rusia a Alemania sin tener que pasar por Ucrania. Ocho años perdidos donde podríamos haber dejado de depender del gas ruso, y acelerar la transición a las renovables.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Otra tendencia dañina: el decir que esto es la guerra de Putin, como si él sólo pudiera enviar a países a la guerra, como quien mueve fichas en un tablero. Putin y la guerra tienen el apoyo de una mayoría de los rusos. E incluso aunque no lo tuviera, Putin sólo puede estar en el poder mientras los rusos lo toleren.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Al final, es la nación estado el gran veneno de siempre. Rusia, Ucrania, ideas imaginarias que causan miles de muertos, que pueden acabar destruyendo el mundo. La humanidad sólo puede progresar cuando la guerra sea algo impensable. Y paso necesario para ello (quizás no el primero, quizás una consecuencia de otros cambios más importantes) es el fin de las naciones estado. No será el fin de la guerra (mientras no crezcamos, siempre encontraremos otras excusas para pelear), pero al menos será un comienzo. El día que nadie esté dispuesto, ya no a matar, sino ni siquiera a morir por su país, habremos dado un gran paso adelante.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>To boldly go</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</link>
        <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre he sido más fan de Star Star Wars que de Star Trek. El que creo que es
mi primer recuerdo es estar en el cine, viendo maravillado las escenas de la
batalla de Hoth en &lt;em&gt;El Imperio Contrataca&lt;/em&gt;. Y una tradición que mi madre y yo
mantuvimos durante muchos años es ver la Trilogía en Navidad (y a menudo en un
solo día).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en los últimos años me dedico a ver lentamente todas las series de Star
Trek, concretamente desde el 2016, el año de Trump y el Brexit. No lo asocié en
su momento, pero ahora, tras tres años de ver episodio tras episodio (ando ahora
con Voyager), y de sufrir los constantes asaltos del fascismo que, en este
siglo XXI, que se suponía que debía ser &lt;em&gt;el futuro&lt;/em&gt;, se resiste a morir, no
creo que sea casualidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie original comenzó en 1966, en lo más álgido de la Guerra Fría,
cuando el mundo podía en cualquier momento, y
nos dio una utopía, un mundo unido, sin países o froteras, donde las razas no
importan (ni siquiera si eres humano o no), donde el dinero ha desaparecido,
donde la paz es posible, y puedes convertir en amigos a tus enemigos. Nos dio
también, si no &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;el
primer beso interracial en televisión&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, sí el primero que se
recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta época en la que se intenta recuperar lo peor del siglo XX (&lt;em&gt;anoche
asistía aterrorizado a los discursos post electorales de PP y Ciudadanos,
con su revanchismo, su odio radical hacia el progresismo, y la voluntad de
pactar con el fascismo si de esa forma logran volver a su Madrid gris, lleno
de odio y coches&lt;/em&gt;), en estos tiempos de Trumps y Salvinis, necesitamos ese
sueño, esa utopía, ese &lt;em&gt;Live long and prosper&lt;/em&gt;, aferrarnos a que el futuro
puede ser mejor, que la paz, la civilización, y el progreso son posibles.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Chalecos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Copio aquí una larga diatriba que publiqué en Facebook, tras
ver con desesperación como mi portada estaba llena de post alabando
a los gilets jaunes, y jaleando para que hiciéramos lo mismo en
España.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;No suelo hablar de política aquí (para eso es Twitter), pero ha
sido abrir esto esta noche y ver montones de gente compartiendo
publicaciones sobre los gilets jaunes, y, francamente, no puedo más.
No tras lo de Andalucía, y del bochorno que vivimos todos los días
en UK. Y no voy a ir contestando a la gente uno por uno, y acabando
envuelto en mil broncas individuales.

Los gilets jaunes, si hay que situarlos políticamente en algún lugar,
 son Italia. Esa alianza enfermiza del fascismo tradicional de
 Mussolini (o de Pétain, en Francia) , el populismo moderno de
 O&amp;#39;Bannon, y la izquierda retrógrada y llena de odio de Mélenchon
 o Corbyn. ¿De verdad queréis estar ahí? ¿Habéis mirado quién les
 apoya?: Lepen, Trump, Salvini, O&amp;#39;Bannon. ¿En serio que esa es la
 compañía que queréis?

¿Habéis leído sus propuestas? Expulsiones de extranjeros,
supremacismo cultural... Esa fantasía de la idílica aldea gala,
que es graciosa sólo hasta que alguien se la toma en serio.
Luego la típica fantasía de bajar impuestos y subir las
prestaciones sociales (ambas cosas son legítimas, pero tienes que
  elegir o una, o la otra [yo, por si alguien tiene alguna duda,
  prefiero con mucho la segunda]). Si alguien os vende que podéis
  tener las dos, os está mintiendo.

Y otra propuesta maravillosa: la combinación de alargar el mandato
(¿reinado?) del presidente a siete años, suprimir el senado, y
hacer referendums constantes. Eso ya lo hemos visto en Hungría,
Turquía o Venezuela. Sabemos cómo acaba.

Y, por último, lo que empezó todo: las gasolinas. El transporte
por carretera es el mayor causante del calentamiento global. Y
estamos, entendedlo de una vez, en un estado de emergencia real.
Cualquier cosa que quite coches de las carreteras es buena. Y no
hay ningún &amp;#34;pero&amp;#34; posible. Muchos tenéis hijos. Y probablemente
querréis que tengan un mundo habitable donde vivir. Subir los
impuestos a la gasolina no es que sea bueno para ellos, es que es
absolutamente imprescindible.

Así que, no, por favor. Y, si de verdad os vais a dejar engañar
por esa gente, no vengáis luego fingiendo sorpresa.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Peligros</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</guid>
        <description>&lt;p&gt;La semana pasada terminó con una noticia terrible: el fin de la excepcionalidad
española: ya tenemos un partido fascista con representación parlamentaria, y
con un aterrador 11% de los votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongo que era inevitable, que no podíamos mantener ese estado de normalidad
democrática frente a este enemigo que está atacando en todo el mundo. Una de
los comentarios que más se escuchan sobre esto es que es culpa de las &lt;em&gt;elites
liberales internacionales&lt;/em&gt;, de que en la globalización se está axfisiando al
pueblo, y que la izquierda se ha olvidado de la gente normal y ahora se dedica
a defender a las minoría (que, parece, no entran dentro de esa categoría de
&lt;em&gt;gente&lt;/em&gt;), que es un voto protesta, de furia, pero no que no corresponde a la
verdadera ideología de sus votantes. Lo siento, pero no es excusa. Una de las
condiciones del voto es ser mayor de edad, se te asume una cierta madurez. Por
definición, si puedes votas, es porque se asume que sabes lo que estás votando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/ccaa/2018/12/05/madrid/1544008146_838166.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;No hay 400.000 andaluces fascistas en Andalucía&lt;/em&gt;, dice
Errejón&lt;/a&gt;.
La realidad es que no importa. No hace falta 400000 fascistas para
destruir la democracia, basta con uno, y suficiente gente a quien
no le importe. Y lo que hemos visto en Andalucía, es que hay
demasiada gente a quien no le importa. Que les puede parecer, cuanto
menos, un mal menor a cambio de contener a los nacionalistas
catalanes (porque el único nacionalismo malo, por supuesto, es el
de los demás),  a los moros, a las feministas, o a quien sea que
ven como su enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se dice que VOX no es fascista, que acepta la Constitución,
que simplemente es un partido a la derecha del PP. Pero ya hemos
visto esta historia, y no hace falta remontarnos al siglo XX. En
Polonia, en Hungría, en Turquía, en Venezuela: no hace falta rechazar
el estado de derecho desde el principio. La estrategia ganadora hoy
en día es aceptarlo, hacerte con él, e ir socavándolo poco a poco,
hasta que lo único que quede de él sean unas elecciones ficticias,
y un oposición simbólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única respuesta aquí es no normalizar el fascismo (aunque temo
que ya sea tarde para ello, y no justificarlo. Tratar a sus
votantes como adultos, no como a niños enrabietados. Y parte de
ser adulto es afrontar las consecuencias de tus actos, y asumir
que puedes equivocarte, que eres capaz de hacer el mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos partidos se nutren del odio y el miedo a las diferencias, que
son, en realidad, odio y miedo a uno mismo. Esa ruptura del pueblo
uniforme (que, según los nacionalistas, tiene un voluntad y una sola
voz), te obliga a enfrentarte a ti mismo no como
miembro de una masa uniforme y pura, sino como un individuo, con
sus propias diferencias, imperfecciones, y errores. Es más fácil
, más confortable, adormilarse con la canción de cuna de la tribu,
sentir que uno no es &lt;em&gt;yo&lt;/em&gt;, sino &lt;em&gt;nosotros&lt;/em&gt;, que hemos estado aquí
siempre, que hacemos las cosas bien, la gente común, la sal de la
tierra, ¿cómo no vamos a tener razón?.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Desesperanzas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Este terrible 2016 es el año en que estoy perdiendo toda esperanza en la raza humana, en el futuro de nuestro planeta, en mi propio futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previsiblemente hoy &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.theguardian.com/world/2016/nov/25/francois-fillon-attacks-paris-elite-before-final-nomination-vote&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;François Fillon&lt;/a&gt; ganará las primarias de los republicanos franceses. Fillon es un tatcherista reaccionario. El tipo de horror que debería estar superado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdadera tragedia es que, si las encuestas no vuelven a fallar, Fillon será el bueno de la película en la segunda ronda de las presidenciales. Habrá que elegir entre un retrógado racista y tatcherista como Fillon, o la abiertamente fascista Le Pen. ¿Cómo hemos podido llegar hasta aquí? Si gana Fillon será una noticia espantosa, un golpe terrible a lo que deberían ser los verdaderos valores de Europa, y que Francia seguirá teniendo cínicamente como lema: (&lt;em&gt;Liberté, egalité, fraternité&lt;/em&gt;). Si gana Le Pen será el fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Le Pen puede ganar. Quiero pensar que la izquierda habría votado al centrista Juppé para franar al fascismo. Pero, cuando la alternativa es alguien que anuncia que va a desmantelar el estado del bienestar, la elección (si eres blanco, francés y heterosexual) ya no está tan clara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;em&gt;Si lo está para mí, desde luego. Si fuera francés, y la segunda ronda es ese Fillon-Le Pen, votaría a Fillon, para frenar como fuera al fascismo. Y luego iría a casa a llorar desconsoladamente durante los siguientes cinco años.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esta historia francesa se está repitiendo en todo el mundo. Líderes autoritarios, salvapatrias, neo-nazis. Es el final del camino, el fin de ese breve sueño de libertad. Si contemplamos la historia de la raza humana, este es nuestro estado natural, la crueldad, la violencia y el odio. Inocentemente, pensaba que aprendíamos, que estábamos superando ese pasado hacia un futuro más brillante. La respuesta, un rotundo no, se hace obvia cuando miramos la portada de cualquier periódico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, ¿cuántos años hasta la siguiente guerra, que acabe con todos nosotros, de una vez por todas?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Götterdämmerung</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Y en nuestro propio Götterdämmerung cotidiano, el fin del mundo de libertad y paz que los europeos hemos conocido toda nuestra vida. El como, por miedo y eogísmo, estamos destruyendo el continente donde la Humanidad ha vivido mejor en toda la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0064118/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Götterdämmerung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de Visconti. Una obra maestra absoluta, y una película que todos deberían ver, hoy más que nunca. Para aprender que la barbarie que estamos despertando de nuevo no se puede utilizar para ningún fin, que eres un iluso si crees que estás a salvo. Esa oscuridad de despierta de nuevo devora a todos, tarde o temprano. La esperanza, lo más parecido a ella, es que al final, también se devora a si mismo.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Monstruos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/09/Monstruos/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/09/Monstruos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Llevo años leyendo de los votantes de Trump, Farage, Le Pen y demás líderes del nuevo fascismo como víctimas. Víctimas de Wall Street, de la globalización, de las &lt;em&gt;élites liberales&lt;/em&gt;&amp;hellip; De lo que sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No niego que cualquier ser humano merece nuestra compasión, y un esfuerzo por intentar entenderles. Pero muy a menudo se cruza una peligrosa línea, la que separa la compasión de la justificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se vota al fascismo porque el sistema te falle. Ni tampoco por ignorancia. Se vota al fascismo por maldad. Se le vota porque, si tu presidente es así, abiertamente racista, machista (y cualquier otro defecto que queramos pensar. Es un monstruo, y ni siquiera se molesta en ocultarlo), te da a ti licencia para sacar lo peor de ti mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podemos decir: &lt;em&gt;No te preocupes, no eres racista, todo está bien, tenías tus razones para votar así, el sistema te ha maltratado&lt;/em&gt;. No es así. Desde el momento en que votas a alguien como Trump, sí eres un racista, y no tienes excusa ni justificación posible. Y si no quieres serlo, debes cambiarte a ti mismo y dejar de actuar como tal. Pero para eso tienes que admitir lo que eres. Y quizás necesites que alguien te lo diga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tampoco es moralmente válido el intentar aprovechar este voto para llevarlo a tu terreno, como ha hecho parte de la izquierda. Pretender que la gente vota a un candidato fascista porque no le gusta la derecha es una terrible frivolidad. Pretender, como muchos pretenden, que Trump y Clinton eran iguales, es monstruoso. Cuando te importa más el izquierdismo que la democracia, te conviertes en un cómplice del fascismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La victoria de Trump es una victoria de todo lo que es perverso en la naturaleza humana. No resiste una lectura política de ningún tipo, solamente una ética. Es la victoria de la gente que ha elegido el odio como forma de vida. De ahí que mi estupor sea más terrible que en cualquier otra de las muchas derrotas que he vivido. Contra la política se puede luchar. Contra la parte más oscura de la naturaleza humana, ¿cómo hacerlo?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pueblos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/01/Pueblos/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/01/Pueblos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Contemplo con absoluto horror como en los últimos años se ha hecho habitual el apelar al Pueblo, como una entidad que tiene una personalidad, una voluntad, ideas y deseos&amp;hellip; Por supuesto, esos deseos del pueblo son totalmente uniformes, y coinciden siempre con los del político de turno (que rara vez se definirá como tal: no será un político, sino parte de &lt;em&gt;la gente&lt;/em&gt;). Una versión aún más hostil es la de &lt;em&gt;la gente común y decente&lt;/em&gt;: si discrepas ya no sólo no eres parte del Pueblo, sino que eres indecente, un enemigo del Pueblo. Otra variante es la de la &lt;em&gt;mayoría silenciosa&lt;/em&gt;, donde no importa lo que digan las encuestas o los votos, la mayor parte del pueblo está contigo, sólo que se dedican a ocupaciones decentes, no al activismo político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al Pueblo siempre se le oponen los Otros. Pueden ser &lt;em&gt;la casta&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;las élites liberales internacionalistas&lt;/em&gt;. Cualquiera, en fin, que no comulgue con la ideología en cuestión. Un ejemplo sangrante lo estamos viviendo en el Reino Unido estos días, donde &lt;em&gt;el Pueblo&lt;/em&gt; se ha pronunciado con una &lt;em&gt;abrumadora mayoría&lt;/em&gt; (un 52% de quienes podían votar, que no eran ni todos los habitantes del país, ni tampoco todos sus ciudadanos) por dejar la UE. Los Conservadores están usando esta mínima ventaja como excusa para romper todos los tratados que ataban al país a la UE, y para defender una política racista (que nada tenía que ver con la pregunta del referendum). Quien se opone a la salida es tachado de traidor, y de enemigo de la democracia, por ir contra &lt;em&gt;la Voluntad del Pueblo&lt;/em&gt;. Y partidos que antes se oponían a la salida, como los Laboristas, ya no se atreven a hacerlo, y defienden &lt;em&gt;el mejor tratado de salida posible&lt;/em&gt;. No se atreven a defender al 48% que quiso permanecer en la UE, que, de repente, se han quedado sin representación. Porque no son &lt;em&gt;la gente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro ejemplo es en España, de quienes tachan la reelección de Rajoy (un error, doloroso, y evitable, pero legal y democrático a fin de cuentas) como de un golpe de estado. Porque, de nuevo, los millones que han elegido votar al PP no son parte de ese &lt;em&gt;Pueblo&lt;/em&gt; uniforme.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;La realidad es que no existe &lt;em&gt;el Pueblo&lt;/em&gt;. Existimos tú y yo, ciudadanos que pensamos, seguro, diferente en muchísimos aspectos. Y millones de otras personas, cada uno con sus ideas y deseos, distintos, y a menudo incompatibles (incompatibles incluso con los propios: todos tenemos nuestras contradicciones, es parte de ser humano). Y muchos de ellos, fácilmente manipulables (por desesperación, por falta de formación, por no dedicar bastante tiempo a pensar en lo que quieren y lo que se les ofrece).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero esta ciudadanía no tiene una voluntad común, y no es deseable que la tenga. Si estás completamente de acuerdo con alguien es, sin duda, porque no te has parado a pensar lo suficiente. En cuando lo haces, siempre surgen matices, discrepancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La democracia no trata de imponer la voluntad de un Pueblo inexistente. Trata de agregar las preferencias de todos estos ciudadanos individuales, y lograr un óptimo que esté lo menos lejos posible de todas ellas, y que nadie sea dañado por este resultado óptimo. De respetar a quienes discrepan, e intentar acomodarlos. De no pretender que todos los ciudadanos somos idénticos y opinamos y queremos lo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;No confundir este &lt;em&gt;no existe el Pueblo&lt;/em&gt; con el &lt;em&gt;There is no such thing as society&lt;/em&gt; de Margaret Tatcher. La sociedad es precisamente ese foro donde coincidimos los ciudadanos para expresar nuestras ideas y deseos, para dialogar, para intentar llegar a un punto medio entre nuestras preferencias incompatibles. Y, si lo que queremos es una sociedad justa, para ayudar al otro, para no permitir que nadie quede atrás y asegurarnos de que todos tengan las mismas oportunidades.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emigrantes</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Desde niño siempre creí que la gente debería tener derecho a ir a donde quisiera, a vivir donde quisiera (&lt;em&gt;y que lo deseable es un estado mundial, pero eso es otro tema del que hablaremos en otra ocasión&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, tras más de un año como emigrante, lo tengo aún más claro. Un estado no debería tener derecho a decir a alguien si puede vivir o no en la ciudad que elija. Si nos horrorizamos cuando leemos sobre como los siervos durante el Feudalismo estaban atados a la tierra y sólo podÌan marcharse con permiso de su señor, ¿por qué aceptamos tan tranquilamente estas nuevas restricciones sobre dónde podemos vivir y dónde no?.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Si algo he aprendido en este tiempo es lo duro que es ser emigrante. Estar en un país donde no conoces el idioma (al menos no tan bien como un nativo), no conoces la cultura, donde, a efectos prácticos, eres un absoluto ignorante (en Viena cuando me llegaba una carta del banco tenÌa que llevármela a la oficina para preguntar a un compañero qué decía). Y donde tu familia, tus amigos, están lejos (y eso en nuestro mundo moderno de videoconferencias y viajes baratos. Me marcó para siempre una escena de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alias_Grace&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Alias Grace&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, novela de Margaret Atwood, que despide la despedida de dos hermanas antes de que una emigre de Irlanda a Canadá: sabían que jamás volverían a verse). Es fácil sentirse solo, perdido, aislado, a veces completamente miserable. Y eso siendo, como soy yo, un absoluto privilegiado en lo que emigración se refiere, viviendo en una burbuja de comfort. El tipo de emigrante que, cuando tiene menos pudor, se hace llamar a sí mismo &lt;em&gt;expatriado&lt;/em&gt; (porque &lt;em&gt;emigrante&lt;/em&gt; es una palabra para pobres).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho más duro debe ser aún cuando no tienes esa burbuja protectora, cuando te has marchado de tu país no por capricho sino porque no podías tener una vida digna, cuando tienes que buscarte la vida, y malvivir en tu nuevo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cuando no tienes la fortuna de ser ciudadano europeo, no tienes los derechos que nosotros disfrutamos (que, a decir verdad, no somos verdaderos emigrantes, sino ciudadanos europeos viviendo en Europa), y tu permanencia en el país, o la de tu familia, está a menudo ligada al capricho de la burocracia local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O, como suele pasar, las dos cosas a la vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, aún así, todos nosotros tenemos una opción: volver a casa, cuando nos cansemos de este nueva vida, o si las cosas nos van mal. Hay, claro, un nivel más dureza: el que no puede regresar, quien deja su hogar por la guerra, o porque su gobierno le persigue, quedando por completo a la merced de que algún país se decida a acogerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actitud de Europa frente a la crisis de los refugiados es algo de lo que nuestros descendientes se avergonzarán (si la Humanidad sigue progresando y no nos extinguimos o regresamos a la barbarie) durante siglos. El que nuestra respuesta sea cerrar fronteras, construir muros, o sobornar a la dictadura de Erdogan, en vez de tratar a seres humanos como eso, humanos, es lo peor que los europeos hemos hecho en las últimas décadas (iba a escribir &lt;em&gt;en los últimos ochenta años&lt;/em&gt;, pero recordé inmediatamente cosas como las andanzas de Francia en Argelia o Vietnam). Y la actitud que cierto tipo de panfletos (The Sun es el ejemplo más obvio), muchos partidos (a los que hay que llamar por su nombre: fascistas, en vez del eufemÌstico &amp;ldquo;populistas de derechas&amp;rdquo;), y una gran parte de la sociedad (a quienes los partidos democráticos deberían decirles claramente que están equivocados, y que su miedo les está convirtiendo en monstruos, en vez de cortejarles) es aberrante, monstruosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa debe guiarse por el &lt;em&gt;Liberté, egalité, fraternité&lt;/em&gt;. Y esos tres valores deben estar por encima de cualquier otra cosa. Sobre todo por encima del miedo y el odio.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Abstenciones</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/24/Abstenciones/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/24/Abstenciones/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Breves apuntes sobre la decisión del PSOE de abstenerse en la investidura de Rajoy:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No me gusta. A nadie de izquierdas puede gustarle el abstenerse frente a la derecha, y menos frente a una tan rancia, ineficiente y sembrada de casos de corrupción como este gobierno de Rajoy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pero es inevitable. Sólo había dos combinaciones realistas que dieran una mayoría: PSOE+Podemos+C&amp;rsquo;s y PP+PSOE (sin C´s: por muy feliz que esté Rivera, su partido se ha condenado a la irrelevancia). La pretendida mayoría de izquierdas que Podemos decía poder lograr, ni era posible ni era de izquierdas. Desde el momento que la investidura de Sánchez fracasó, el PSOE debería haber anunciado su abstención, en vez de hacernos perder el tiempo a todos y obligarnos a votar de nuevo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La culpa de que Sánchez no lleve medio año siendo presidente es tanto de C&amp;rsquo;s como de Podemos. Ninguno de los dos quería ver al otro en el pacto. Pero, mientras que C&amp;rsquo;s puede estar más cómodo con el gobierno del PP (a fin de cuentas, un gobierno del PP que tenga que negociar todo con el PSOE dará como resultado algo entre medias de ambos partidos, que es justo C´s), a Podemos, si su principal objetivo era realmente desalojar a Rajoy del gobierno y no el superar al PSOE, debería haberle importado más, debería haberse esforzado más en llegar a ese acuerdo, y debería, si no era posible, haberse abstenido para cerrar el paso al PP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es la tragedia que muchos ven. El PP no puede apoyar nada sin apoyo del Parlamento. La nuestra es una democracia parlamentaria, y no es tan crucial quien sea el presidente. El parlamento puede bloquear las leyes del presidente, incluso presentar una moción de censura si va demasiado lejos. También puede presentar leyes y aprobarlas aunque el gobierno se oponga. Pero, para ello, tenía que empezar la legislatura. Rajoy es una opción pésima como presidente, pero es mejor que la parálisis en la que estábamos desde hacía casi un año.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quizás en la siguiente legislatura (¿en un par de años?) los partidos hayan aprendido a hablar, pactar, y ceder, porque de eso va a ir la que ahora empieza. Si hay algo que debemos superar de una vez es ese horror de las dos Españas (porque mientras no será una la que te parta el corazón, sino ambas).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mandela</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/12/07/mandela/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 13:02:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/12/07/mandela/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La derecha salvaje</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/06/07/la-derecha-salvaje/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 11:10:38 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/06/07/la-derecha-salvaje/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Liquidar España</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/02/13/liquidar-espa%C3%B1a/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 09:44:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/02/13/liquidar-espa%C3%B1a/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Rey. Los marcianos.</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/12/04/el-rey-los-marcianos/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Dec 2012 11:37:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/12/04/el-rey-los-marcianos/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Vieja América</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/11/08/la-vieja-am%C3%A9rica/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Nov 2012 11:11:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/11/08/la-vieja-am%C3%A9rica/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por el cambio del huso horario</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/31/por-el-cambio-del-huso-horario/</link>
        <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 20:55:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/31/por-el-cambio-del-huso-horario/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perfectos electores</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/27/perfectos-electores/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 10:06:07 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/27/perfectos-electores/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>But it is not your own Shire</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/12/but-it-is-not-your-own-shire/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Sep 2012 09:04:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/12/but-it-is-not-your-own-shire/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Life, liberty and the pursuit of happiness</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/07/17/life-liberty-and-the-pursuit-of-happiness/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 08:33:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/07/17/life-liberty-and-the-pursuit-of-happiness/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De aduanas y pasaportes</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/29/de-aduanas-y-pasaportes/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 14:42:58 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/29/de-aduanas-y-pasaportes/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El dictador</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/03/el-dictador/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 15:55:07 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/03/el-dictador/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De mineros</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/01/de-mineros/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 09:56:26 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/01/de-mineros/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 21:41:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por qué (sí) haré huelga</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/26/por-qu%C3%A9-s%C3%AD-har%C3%A9-huelga/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 15:42:34 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/26/por-qu%C3%A9-s%C3%AD-har%C3%A9-huelga/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El fin de Europa</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 09:03:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por qué no haré huelga</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/09/por-qu%C3%A9-no-har%C3%A9-huelga/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 08:22:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/09/por-qu%C3%A9-no-har%C3%A9-huelga/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De la Reforma Constitucional</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/29/de-la-reforma-constitucional/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 11:48:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/29/de-la-reforma-constitucional/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dos notas breves en una mañana de cabreo</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/04/dos-notas-breves-en-una-ma%C3%B1ana-de-cabreo/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 03:44:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/04/dos-notas-breves-en-una-ma%C3%B1ana-de-cabreo/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un buen militar</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/12/28/un-buen-militar/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:52:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/12/28/un-buen-militar/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Del Hogar roto</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/07/13/del-hogar-roto/</link>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 05:10:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/07/13/del-hogar-roto/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Del sistema electoral</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/05/25/del-sistema-electoral/</link>
        <pubDate>Tue, 25 May 2010 10:31:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/05/25/del-sistema-electoral/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>En apoyo de Garzón</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/04/14/en-apoyo-de-garz%C3%B3n/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 06:29:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/04/14/en-apoyo-de-garz%C3%B3n/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Teorema Central del Límite</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/01/28/el-teorema-central-del-l%C3%ADmite/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Jan 2010 07:24:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/01/28/el-teorema-central-del-l%C3%ADmite/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>The Masque of Anarchy</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/12/11/the-masque-of-anarchy/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 12:10:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/12/11/the-masque-of-anarchy/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Gran Dictador</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/25/el-gran-dictador/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 04:36:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/25/el-gran-dictador/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos más bellos y en que se han dicho más verdades de la historia del cine, y de toda la historia del siglo XX&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;I’m sorry, but I don’t want to be an Emperor - that’s not my business. I don’t want to rule or conquer anyone. I should like to help everyone, if possible – Jew, gentile, black man, white. We all want to help one another; human beings are like that. We want to live by each other’s happiness, not by each other’s misery. We don’t want to hate and despise one another. In this world there’s room for everyone and the good earth is rich and can provide for everyone.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The way of life can be free and beautiful.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;But we have lost the way.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Greed has poisoned men’s souls, has barricaded the world with hate, has goose-stepped us into misery and bloodshed. We have developed speed but we have shut ourselves in. Machinery that gives abundance has left us in want. Our knowledge has made us cynical, our cleverness hard and unkind. We think too much and feel too little. More than machinery, we need humanity. More than cleverness, we need kindness and gentleness. Without these qualities, life will be violent and all will be lost.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The aeroplane and the radio have brought us closer together. The very nature of these inventions cries out for the goodness in men, cries out for universal brotherhood for the unity of us all. Even now my voice is reaching millions throughout the world, millions of despairing men, women, and little children, victims of a system that makes men torture and imprison innocent people.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;To those who can hear me I say, “Do not despair.” The misery that is now upon us is but the passing of greed, the bitterness of men who fear the way of human progress. The hate of men will pass and dictators die; and the power they took from the people will return to the people and so long as men die, liberty will never perish.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: Don’t give yourselves to brutes, men who despise you, enslave you, who regiment your lives, tell you what to do, what to think and what to feel; who drill you, diet you, treat you like cattle, use you as cannon fodder. Don’t give yourselves to these unnatural men, machine men, with machine minds and machine hearts! You are not machines! You are not cattle! You are men! You have the love of humanity in your hearts. You don’t hate; only the unloved hate, the unloved and the unnatural.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: Don’t fight for slavery! Fight for liberty! In the seventeenth chapter of Saint Luke it is written, “the kingdom of God is within man” – not one man, nor a group of men, but in all men, in you, you the people have the power, the power to create machines, the power to create happiness. You the people have the power to make this life free and beautiful, to make this life a wonderful adventure.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Then, in the name of democracy, let us use that power! Let us all unite!! Let us fight for a new world, a decent world that will give men a chance to work, that will give you the future and old age a security. By the promise of these things, brutes have risen to power, but they lie! They do not fulfill their promise; they never will. Dictators free themselves, but they enslave the people!! Now, let us fight to fulfill that promise!! Let us fight to free the world, to do away with national barriers, to do away with greed, with hate and intolerance. Let us fight for a world of reason, a world where science and progress will lead to all men’s happiness.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: In the name of democracy, let us all unite!!!&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Hannah, can you hear me? Wherever you are, look up, Hannah. The clouds are lifting. The sun is breaking through. We are coming out of the darkness into the light. We are coming into a new world, a kindlier world, where men will rise above their hate, their greed and brutality.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Look up, Hannah. The soul of man has been given wings, and at last he is beginning to fly. He is flying into the rainbow – into the light of hope, into the future, the glorious future that belongs to you, to me, and to all of us. Look up, Hannah. Look up.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De políticos profesionales</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/19/de-pol%C3%ADticos-profesionales/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 06:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/19/de-pol%C3%ADticos-profesionales/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De atún y mercenarios</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/17/de-at%C3%BAn-y-mercenarios/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/17/de-at%C3%BAn-y-mercenarios/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La idea de Europa</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 07:29:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>I&#39;ll die before the endgame</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/05/ill-die-before-the-endgame/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2009 07:38:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/05/ill-die-before-the-endgame/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De política, quejas e indiferencia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 10:55:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobre Capra</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/11/sobre-capra/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2009 05:44:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/11/sobre-capra/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dos pequeños interludios</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/26/dos-peque%C3%B1os-interludios/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 11:35:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/26/dos-peque%C3%B1os-interludios/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dorothea Lange</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/16/dorothea-lange/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 07:44:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/16/dorothea-lange/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las uvas de la ira</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/15/las-uvas-de-la-ira/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 21:04:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/15/las-uvas-de-la-ira/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costumbres españolas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/02/10/costumbres-espa%C3%B1olas/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 13:17:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/02/10/costumbres-espa%C3%B1olas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La derecha y las máscaras</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/01/19/la-derecha-y-las-m%C3%A1scaras/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2008 15:13:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/01/19/la-derecha-y-las-m%C3%A1scaras/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iberia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2007/07/20/iberia/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 06:40:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2007/07/20/iberia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Dónde está la izquierda?</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/03/25/donde-esta-la-izquierda/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/03/25/donde-esta-la-izquierda/</guid>
        <description>&lt;p&gt;De todos las tragedias políticas de los últimos dos años, creo que la que más me
ha costado entender y aceptar fue la abstención de Mélenchon en la segunda ronda
de las presidenciales francesas, hace ahora casi un año.  Se trataba de elegir
entre un candidado liberal y una fascista. Cualquier persona de bien, da igual
su orientación, debía tener claro a quién votar allí. Yo me he preguntado a
veces a quién habría votado en primera ronda (mi candidato natural habría sido
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Beno%c3%aet_Hamon&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Hamon&lt;/a&gt;, socialista apoyado por
los ecologistas, pero no sé si no habría votado a Macron para evitar tener que
elegir en segunda ronda entre una fascista y un ultraconservador. De lo que
no tengo duda es que habría votado a Macron en esa segunda ronda. No habia
allí nada que pensar, era una obligación moral. El cómo Mélenchon y quienes
votaron por su propuesta no lo consideraban así todavía me persigue, un año
después. De la misma forma que me persigue la obsesión de muchos
izquierdistas por primero Chávez y luego Maduro, por la cuba castrista, o,
en los casos más enfermizos, Putin o al-Ásad.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A mis cuarenta y uno, no he hecho todavía ese viaje a la derecha que muchos
han hecho a estas edades. Me gusta pensar que a estas alturas ya no lo haré,
pero quien sabe. Lo que sí he hecho es cambiar de opinión sobre muchas cosas.
Y saber que, si antes pensaba de una forma y ahora pienso de otra, es que antes
estaba equivocado, lo estoy ahora (o, posiblemente, lo estuviera en ambos
casos). Y saber que ese &lt;em&gt;estar equivocado&lt;/em&gt; es algo profundamente humano, y
que debe ser un derecho. Y ese saber que puedes cambiar de opinión, debe
llevar implícito rechazar todo dogmatismo, a todo mesías salvapatrias que
prometa asaltar los cielos, porque mañana tú puedes estar al otro lado, y, simplemente, porque hoy lo están otros. La democracia, la libertad, ese derecho a pensar
mañana diferente de lo que piensas hoy, es más importante que cualquier
ideología. Y no te va a dar el cielo. A lo sumo, hará tu vida y la de tus
conciudadanos mejor. El cielo, si existe, debes ganártelo tú como ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si hay un enemigo de la libertad, ese es el fascismo. Por eso aún me persigue
ese acto de Mélenchon. ¿En qué cabeza cabe que quien dice defender la izquierda
no se opusiera al fascismo? En la de, claro, otro totalitario. Alguien tan
seguro de estar en posesión de la Verdad que cualquier otra posición le parece
el Mal absoluto.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;El otro gran enemigo de la izquierda, desde sus orígenes, ha sido el estado
nación, las fronteras que nos encierran. El socialismo nació con una vocación internacional, de
unir a &lt;em&gt;los parias de la Tierra&lt;/em&gt;. En algún momento, sin embargo, también hemos
perdido eso. Gran parte de la izquierda, en su obsesión contra el capital,
quiere levantar más fronteras, volver a su pequeña nación, pensando que allí
estarán seguros (o, más bien, que allí podrán manejar a su antojo sin
interferencias, asaltar ese cielo pueblerino y diminuto). La izquierda debe
abrazar la globalización, debe reclamarla como algo suyo, y reclamar que no
sólo el capital tenga libre movimiento, sino cualquier ser humano, que las
fronteras desaparezcan para bien, y que el resultado no sea el neo-feudalismo
al que poco a poco nos movemos, sino un mundo más libre y más justo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mundo al que Corbin o Sanders quieren volver, la socialdemocracia de las
naciones aisladas de los años 60&amp;rsquo;s ya no existe, ni va a volver a existir. Ni
debe volver a existir: en ese mundo las diferencias entre el primer y el tercer
mundo eran terribles, mucho más grandes que ahora. No debemos hacer un mundo
mejor para una minoría europea blanca, debemos hacerlo para toda la Humanidad. Y
para eso las naciones han de morir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca la humanidad ha tenido tan a mano ese viejo sueño de derribar las
fronteras y naciones, de ser un único pueblo, de poder decidir juntos nuestro
destino. La izquierda debe abrazar esta posibilidad, debe darle el golpe de
gracia al estado nación, y crear un mundo mejor. Y, en cualquier caso, mi voto
será para quien me lo ofrezca. Si la banca Rotschild me ofrece este mundo unido
y el socialismo me ofrece fronteras, me quedaré con lo primero.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;En estos días este parece ser el nuevo campo de batalla político. No ya
izquierda frente a derecha (porque la derecha parece haber vencido, porque la
izquierda no quiere luchar más, ni generar nuevas ideas, sino retirarse a un
pasado inalcanzable), sino la lucha entre una sociedad abierta o una cerrada.
Defender el viejo orden, el estado nación que nos trajo las dos guerras
mundiales, o la globalización, acabar de una vez con las viejas cadenas y
crear un mundo mejor. Ahora mismo, quienes lideran ambos bandos (y mi lugar
está, sin ninguna duda, en el segundo) defienden una sociedad terriblemente
injusta, bien desde el punto de vista social (el odio a inmigrantes, a todo
el que sea diferente) o económico (ese neo feudalismo del 1%, de los
millonarios de internet, donde la clase media no tiene ya lugar más que
malviviendo y viendo series online). Necesitamos
una izquierda que recupere toda la
iniciativa perdida y defienda este hogar global, que pierda los complejos, que vuelva a soñar con un mundo
nuevo, mejor y más justo.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
