<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>España on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/espa%C3%B1a/</link>
        <description>Recent content in España on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/espa%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Naciones</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2023/09/09/Naciones/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2023/09/09/Naciones/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dos apuntes sobre política española:&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Deberíamos desterrar el concepto de &lt;em&gt;ganar las elecciones&lt;/em&gt;. No es un partido de fútbol. Debería terminar los políticos saliendo al balcón celebrando, los hichas festejando y cantando himnos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algo son unas elecciones es una entrevista de trabajo para un cargo político. Si tras una entrevista de trabajo te ofrecen el puesto, te alegras, por supuesto, y seguramente lo celebres en privado; pero no te presentas frente a tus nuevos jefes gritando &lt;em&gt;He ganado la entrevista&lt;/em&gt;, ni ellos te aplauden y te jalean (o, peor, insultan a los otros candidatos). Porque esa masa que se reúne bajo los balcones son parte de los ciudadanos, los que han dado el trabajo a estos candidatos. La actitud correcta sería, si acaso, agradecer la confianza, y prometer que te vas a esforzar a estar a la altura. Y nosotros, los votantes, asentir, y estar vigilantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en estas elecciones, la entrevista era para elegir el Congreso de los Diputados y el Senado. No para elegir el gobierno. Parte de las labores del Congreso, una vez que se forma, es elegir el gobierno. Esa narrativa de &lt;em&gt;Hemos ganado las elecciones y por eso tenemos derecho a gobernar&lt;/em&gt; es errónea en su totalidad.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Se habla mucho últimamente de la necesidad de reconocer España como una entidad plurinacional. Sería, desde luego, un avance frente a la cosa gris y monolítica donde sólo caben unos pocos que el nacionalismo español defiende. Y sería, a mi pesar, un reconocimiento de sentimientos reales que mucha gente tiene. Pero mi aspiración, que ningún partido defiende, no es la plurinacionalidad, sino la anacionalidad. Superar por fin los sentimientos tribales (mantenerlos, si acaso, para las Olimpiadas y similares, pero ya), y aceptar que somos personas libres, que no debemos fidelidad a una idea ni al trapo de colores que la simboliza.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Peligros</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</guid>
        <description>&lt;p&gt;La semana pasada terminó con una noticia terrible: el fin de la excepcionalidad
española: ya tenemos un partido fascista con representación parlamentaria, y
con un aterrador 11% de los votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongo que era inevitable, que no podíamos mantener ese estado de normalidad
democrática frente a este enemigo que está atacando en todo el mundo. Una de
los comentarios que más se escuchan sobre esto es que es culpa de las &lt;em&gt;elites
liberales internacionales&lt;/em&gt;, de que en la globalización se está axfisiando al
pueblo, y que la izquierda se ha olvidado de la gente normal y ahora se dedica
a defender a las minoría (que, parece, no entran dentro de esa categoría de
&lt;em&gt;gente&lt;/em&gt;), que es un voto protesta, de furia, pero no que no corresponde a la
verdadera ideología de sus votantes. Lo siento, pero no es excusa. Una de las
condiciones del voto es ser mayor de edad, se te asume una cierta madurez. Por
definición, si puedes votas, es porque se asume que sabes lo que estás votando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/ccaa/2018/12/05/madrid/1544008146_838166.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;No hay 400.000 andaluces fascistas en Andalucía&lt;/em&gt;, dice
Errejón&lt;/a&gt;.
La realidad es que no importa. No hace falta 400000 fascistas para
destruir la democracia, basta con uno, y suficiente gente a quien
no le importe. Y lo que hemos visto en Andalucía, es que hay
demasiada gente a quien no le importa. Que les puede parecer, cuanto
menos, un mal menor a cambio de contener a los nacionalistas
catalanes (porque el único nacionalismo malo, por supuesto, es el
de los demás),  a los moros, a las feministas, o a quien sea que
ven como su enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se dice que VOX no es fascista, que acepta la Constitución,
que simplemente es un partido a la derecha del PP. Pero ya hemos
visto esta historia, y no hace falta remontarnos al siglo XX. En
Polonia, en Hungría, en Turquía, en Venezuela: no hace falta rechazar
el estado de derecho desde el principio. La estrategia ganadora hoy
en día es aceptarlo, hacerte con él, e ir socavándolo poco a poco,
hasta que lo único que quede de él sean unas elecciones ficticias,
y un oposición simbólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única respuesta aquí es no normalizar el fascismo (aunque temo
que ya sea tarde para ello, y no justificarlo. Tratar a sus
votantes como adultos, no como a niños enrabietados. Y parte de
ser adulto es afrontar las consecuencias de tus actos, y asumir
que puedes equivocarte, que eres capaz de hacer el mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos partidos se nutren del odio y el miedo a las diferencias, que
son, en realidad, odio y miedo a uno mismo. Esa ruptura del pueblo
uniforme (que, según los nacionalistas, tiene un voluntad y una sola
voz), te obliga a enfrentarte a ti mismo no como
miembro de una masa uniforme y pura, sino como un individuo, con
sus propias diferencias, imperfecciones, y errores. Es más fácil
, más confortable, adormilarse con la canción de cuna de la tribu,
sentir que uno no es &lt;em&gt;yo&lt;/em&gt;, sino &lt;em&gt;nosotros&lt;/em&gt;, que hemos estado aquí
siempre, que hacemos las cosas bien, la gente común, la sal de la
tierra, ¿cómo no vamos a tener razón?.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pueblos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/01/Pueblos/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/01/Pueblos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Contemplo con absoluto horror como en los últimos años se ha hecho habitual el apelar al Pueblo, como una entidad que tiene una personalidad, una voluntad, ideas y deseos&amp;hellip; Por supuesto, esos deseos del pueblo son totalmente uniformes, y coinciden siempre con los del político de turno (que rara vez se definirá como tal: no será un político, sino parte de &lt;em&gt;la gente&lt;/em&gt;). Una versión aún más hostil es la de &lt;em&gt;la gente común y decente&lt;/em&gt;: si discrepas ya no sólo no eres parte del Pueblo, sino que eres indecente, un enemigo del Pueblo. Otra variante es la de la &lt;em&gt;mayoría silenciosa&lt;/em&gt;, donde no importa lo que digan las encuestas o los votos, la mayor parte del pueblo está contigo, sólo que se dedican a ocupaciones decentes, no al activismo político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al Pueblo siempre se le oponen los Otros. Pueden ser &lt;em&gt;la casta&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;las élites liberales internacionalistas&lt;/em&gt;. Cualquiera, en fin, que no comulgue con la ideología en cuestión. Un ejemplo sangrante lo estamos viviendo en el Reino Unido estos días, donde &lt;em&gt;el Pueblo&lt;/em&gt; se ha pronunciado con una &lt;em&gt;abrumadora mayoría&lt;/em&gt; (un 52% de quienes podían votar, que no eran ni todos los habitantes del país, ni tampoco todos sus ciudadanos) por dejar la UE. Los Conservadores están usando esta mínima ventaja como excusa para romper todos los tratados que ataban al país a la UE, y para defender una política racista (que nada tenía que ver con la pregunta del referendum). Quien se opone a la salida es tachado de traidor, y de enemigo de la democracia, por ir contra &lt;em&gt;la Voluntad del Pueblo&lt;/em&gt;. Y partidos que antes se oponían a la salida, como los Laboristas, ya no se atreven a hacerlo, y defienden &lt;em&gt;el mejor tratado de salida posible&lt;/em&gt;. No se atreven a defender al 48% que quiso permanecer en la UE, que, de repente, se han quedado sin representación. Porque no son &lt;em&gt;la gente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro ejemplo es en España, de quienes tachan la reelección de Rajoy (un error, doloroso, y evitable, pero legal y democrático a fin de cuentas) como de un golpe de estado. Porque, de nuevo, los millones que han elegido votar al PP no son parte de ese &lt;em&gt;Pueblo&lt;/em&gt; uniforme.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;La realidad es que no existe &lt;em&gt;el Pueblo&lt;/em&gt;. Existimos tú y yo, ciudadanos que pensamos, seguro, diferente en muchísimos aspectos. Y millones de otras personas, cada uno con sus ideas y deseos, distintos, y a menudo incompatibles (incompatibles incluso con los propios: todos tenemos nuestras contradicciones, es parte de ser humano). Y muchos de ellos, fácilmente manipulables (por desesperación, por falta de formación, por no dedicar bastante tiempo a pensar en lo que quieren y lo que se les ofrece).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero esta ciudadanía no tiene una voluntad común, y no es deseable que la tenga. Si estás completamente de acuerdo con alguien es, sin duda, porque no te has parado a pensar lo suficiente. En cuando lo haces, siempre surgen matices, discrepancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La democracia no trata de imponer la voluntad de un Pueblo inexistente. Trata de agregar las preferencias de todos estos ciudadanos individuales, y lograr un óptimo que esté lo menos lejos posible de todas ellas, y que nadie sea dañado por este resultado óptimo. De respetar a quienes discrepan, e intentar acomodarlos. De no pretender que todos los ciudadanos somos idénticos y opinamos y queremos lo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;No confundir este &lt;em&gt;no existe el Pueblo&lt;/em&gt; con el &lt;em&gt;There is no such thing as society&lt;/em&gt; de Margaret Tatcher. La sociedad es precisamente ese foro donde coincidimos los ciudadanos para expresar nuestras ideas y deseos, para dialogar, para intentar llegar a un punto medio entre nuestras preferencias incompatibles. Y, si lo que queremos es una sociedad justa, para ayudar al otro, para no permitir que nadie quede atrás y asegurarnos de que todos tengan las mismas oportunidades.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Abstenciones</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/24/Abstenciones/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/24/Abstenciones/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Breves apuntes sobre la decisión del PSOE de abstenerse en la investidura de Rajoy:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No me gusta. A nadie de izquierdas puede gustarle el abstenerse frente a la derecha, y menos frente a una tan rancia, ineficiente y sembrada de casos de corrupción como este gobierno de Rajoy.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pero es inevitable. Sólo había dos combinaciones realistas que dieran una mayoría: PSOE+Podemos+C&amp;rsquo;s y PP+PSOE (sin C´s: por muy feliz que esté Rivera, su partido se ha condenado a la irrelevancia). La pretendida mayoría de izquierdas que Podemos decía poder lograr, ni era posible ni era de izquierdas. Desde el momento que la investidura de Sánchez fracasó, el PSOE debería haber anunciado su abstención, en vez de hacernos perder el tiempo a todos y obligarnos a votar de nuevo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La culpa de que Sánchez no lleve medio año siendo presidente es tanto de C&amp;rsquo;s como de Podemos. Ninguno de los dos quería ver al otro en el pacto. Pero, mientras que C&amp;rsquo;s puede estar más cómodo con el gobierno del PP (a fin de cuentas, un gobierno del PP que tenga que negociar todo con el PSOE dará como resultado algo entre medias de ambos partidos, que es justo C´s), a Podemos, si su principal objetivo era realmente desalojar a Rajoy del gobierno y no el superar al PSOE, debería haberle importado más, debería haberse esforzado más en llegar a ese acuerdo, y debería, si no era posible, haberse abstenido para cerrar el paso al PP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es la tragedia que muchos ven. El PP no puede apoyar nada sin apoyo del Parlamento. La nuestra es una democracia parlamentaria, y no es tan crucial quien sea el presidente. El parlamento puede bloquear las leyes del presidente, incluso presentar una moción de censura si va demasiado lejos. También puede presentar leyes y aprobarlas aunque el gobierno se oponga. Pero, para ello, tenía que empezar la legislatura. Rajoy es una opción pésima como presidente, pero es mejor que la parálisis en la que estábamos desde hacía casi un año.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quizás en la siguiente legislatura (¿en un par de años?) los partidos hayan aprendido a hablar, pactar, y ceder, porque de eso va a ir la que ahora empieza. Si hay algo que debemos superar de una vez es ese horror de las dos Españas (porque mientras no será una la que te parta el corazón, sino ambas).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La derecha salvaje</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/06/07/la-derecha-salvaje/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 11:10:38 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/06/07/la-derecha-salvaje/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Liquidar España</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/02/13/liquidar-espa%C3%B1a/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Feb 2013 09:44:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/02/13/liquidar-espa%C3%B1a/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Miré los muros de la patria mía</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/12/21/mir%C3%A9-los-muros-de-la-patria-m%C3%ADa/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 11:28:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/12/21/mir%C3%A9-los-muros-de-la-patria-m%C3%ADa/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Horas (II)</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/11/03/horas-ii/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Nov 2012 18:32:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/11/03/horas-ii/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por el cambio del huso horario</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/31/por-el-cambio-del-huso-horario/</link>
        <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 20:55:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/31/por-el-cambio-del-huso-horario/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Horrores. Ventanas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 15:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>After hours</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/07/after-hours/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Oct 2012 10:15:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/07/after-hours/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perfectos electores</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/27/perfectos-electores/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 10:06:07 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/09/27/perfectos-electores/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El dictador</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/03/el-dictador/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 15:55:07 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/03/el-dictador/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De mineros</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/01/de-mineros/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 09:56:26 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/06/01/de-mineros/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 21:41:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por qué (sí) haré huelga</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/26/por-qu%C3%A9-s%C3%AD-har%C3%A9-huelga/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 15:42:34 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/26/por-qu%C3%A9-s%C3%AD-har%C3%A9-huelga/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Por qué no haré huelga</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/09/por-qu%C3%A9-no-har%C3%A9-huelga/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 08:22:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/09/por-qu%C3%A9-no-har%C3%A9-huelga/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De la Reforma Constitucional</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/29/de-la-reforma-constitucional/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 11:48:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/29/de-la-reforma-constitucional/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dos notas breves en una mañana de cabreo</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/04/dos-notas-breves-en-una-ma%C3%B1ana-de-cabreo/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 03:44:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/08/04/dos-notas-breves-en-una-ma%C3%B1ana-de-cabreo/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El error de Madrid</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/06/14/el-error-de-madrid/</link>
        <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 07:28:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/06/14/el-error-de-madrid/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Del sistema electoral</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/05/25/del-sistema-electoral/</link>
        <pubDate>Tue, 25 May 2010 10:31:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/05/25/del-sistema-electoral/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>En apoyo de Garzón</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/04/14/en-apoyo-de-garz%C3%B3n/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 06:29:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/04/14/en-apoyo-de-garz%C3%B3n/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De políticos profesionales</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/19/de-pol%C3%ADticos-profesionales/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 06:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/19/de-pol%C3%ADticos-profesionales/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De atún y mercenarios</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/17/de-at%C3%BAn-y-mercenarios/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Nov 2009 07:17:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/17/de-at%C3%BAn-y-mercenarios/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De política, quejas e indiferencia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 10:55:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La Mancha</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/23/la-mancha/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 13:51:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/23/la-mancha/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Costumbres españolas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/02/10/costumbres-espa%C3%B1olas/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2008 13:17:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/02/10/costumbres-espa%C3%B1olas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La derecha y las máscaras</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/01/19/la-derecha-y-las-m%C3%A1scaras/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2008 15:13:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/01/19/la-derecha-y-las-m%C3%A1scaras/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hellenise it</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2007/09/27/hellenise-it/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Sep 2007 07:49:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2007/09/27/hellenise-it/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Iberia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2007/07/20/iberia/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2007 06:40:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2007/07/20/iberia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
