<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Europa on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/europa/</link>
        <description>Recent content in Europa on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/europa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Notas en Ucrania</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</link>
        <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/ideas/2022-05-07/hasta-donde-apoyamos-a-ucrania-habermas-el-gran-intelectual-aborda-el-dilema-de-europa.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Leía&lt;/a&gt; hoy a Jürgen Habermas sobre lo que el llama la &amp;ldquo;mentalidad posheroica&amp;rdquo;, desarrollada en
Europa tras la Segunda Guerra Mundial, donde la defensa se ha profesionalizado, donde la guerra se considera,
en el mejor de los casos, como un incordio a evitar que no puede sino perjudicar nuestras cómodas vidas occidentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto está en línea con una de mis grandes preocupaciones estos días, el retorno de la mentalidad heróica. No pongo el duda el derecho a defenderse de los ucranianos de la bárbara agresación rusa, y defiendo todas las sanciones que se han impuesto a Rusia (e ir más lejos aún, y dejar de comprar gas hoy mismo, por muy doloroso que pueda ser para Europa). Pero me preocupa la mentalidad que observo alrededor. La admiración por los ucranianos, los aplausos a quienes lo dejan todo, abandonan a sus familias, para ponerse un uniforme y coger un fusil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gloria a Ucrania&lt;/em&gt;, se escucha una y otra vez. Pero la guerra no trae gloria, sino muerte y destrucción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;This is your finest hour&lt;/em&gt;, decía Boris Johnson. Pero la mejor hora para Ucrania era antes de que todo esto comenzara. Levantarse tarde un domingo. Tomar un café. Leer el periódico. Jugar con tus hijos. Ver el fútbol. Pasear. Eso son las mejores horas. Eso es la verdadera victoria, la verdadera gloria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igual que la idea de que Ucrania puede ganar la guerra. ¿Qué victoria? Incluso aunque se expulse a los rusos del país, lo que va a quedar es una Ucrania destruida, con miles de muertos, ciudades arrasadas. Y llena de odio que no se irá en generaciones. Eso no es una victoria. La opción aquí es entre diferentes derrotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Ganó Afgsanistán la guerra contra la URSS? Cuarenta años de guerra continua, masacres y destrucción. Eso no es una victoria. No para los afganos, como no lo será esta vez para los ucranianos. Será, a lo sumo, la victoria de una idea, de un trapo de colores, nada más que eso.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;La guerra la perdió Ucrania en el 2014, cuando Rusia invadió Crimea, y Europa no hizo nada, salvo poner unas sanciones simbólicas, y seguir como si nada. Y construir el Nordstream 2, cuyo fin era llevar gas de Rusia a Alemania sin tener que pasar por Ucrania. Ocho años perdidos donde podríamos haber dejado de depender del gas ruso, y acelerar la transición a las renovables.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Otra tendencia dañina: el decir que esto es la guerra de Putin, como si él sólo pudiera enviar a países a la guerra, como quien mueve fichas en un tablero. Putin y la guerra tienen el apoyo de una mayoría de los rusos. E incluso aunque no lo tuviera, Putin sólo puede estar en el poder mientras los rusos lo toleren.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Al final, es la nación estado el gran veneno de siempre. Rusia, Ucrania, ideas imaginarias que causan miles de muertos, que pueden acabar destruyendo el mundo. La humanidad sólo puede progresar cuando la guerra sea algo impensable. Y paso necesario para ello (quizás no el primero, quizás una consecuencia de otros cambios más importantes) es el fin de las naciones estado. No será el fin de la guerra (mientras no crezcamos, siempre encontraremos otras excusas para pelear), pero al menos será un comienzo. El día que nadie esté dispuesto, ya no a matar, sino ni siquiera a morir por su país, habremos dado un gran paso adelante.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Chalecos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Copio aquí una larga diatriba que publiqué en Facebook, tras
ver con desesperación como mi portada estaba llena de post alabando
a los gilets jaunes, y jaleando para que hiciéramos lo mismo en
España.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;No suelo hablar de política aquí (para eso es Twitter), pero ha
sido abrir esto esta noche y ver montones de gente compartiendo
publicaciones sobre los gilets jaunes, y, francamente, no puedo más.
No tras lo de Andalucía, y del bochorno que vivimos todos los días
en UK. Y no voy a ir contestando a la gente uno por uno, y acabando
envuelto en mil broncas individuales.

Los gilets jaunes, si hay que situarlos políticamente en algún lugar,
 son Italia. Esa alianza enfermiza del fascismo tradicional de
 Mussolini (o de Pétain, en Francia) , el populismo moderno de
 O&amp;#39;Bannon, y la izquierda retrógrada y llena de odio de Mélenchon
 o Corbyn. ¿De verdad queréis estar ahí? ¿Habéis mirado quién les
 apoya?: Lepen, Trump, Salvini, O&amp;#39;Bannon. ¿En serio que esa es la
 compañía que queréis?

¿Habéis leído sus propuestas? Expulsiones de extranjeros,
supremacismo cultural... Esa fantasía de la idílica aldea gala,
que es graciosa sólo hasta que alguien se la toma en serio.
Luego la típica fantasía de bajar impuestos y subir las
prestaciones sociales (ambas cosas son legítimas, pero tienes que
  elegir o una, o la otra [yo, por si alguien tiene alguna duda,
  prefiero con mucho la segunda]). Si alguien os vende que podéis
  tener las dos, os está mintiendo.

Y otra propuesta maravillosa: la combinación de alargar el mandato
(¿reinado?) del presidente a siete años, suprimir el senado, y
hacer referendums constantes. Eso ya lo hemos visto en Hungría,
Turquía o Venezuela. Sabemos cómo acaba.

Y, por último, lo que empezó todo: las gasolinas. El transporte
por carretera es el mayor causante del calentamiento global. Y
estamos, entendedlo de una vez, en un estado de emergencia real.
Cualquier cosa que quite coches de las carreteras es buena. Y no
hay ningún &amp;#34;pero&amp;#34; posible. Muchos tenéis hijos. Y probablemente
querréis que tengan un mundo habitable donde vivir. Subir los
impuestos a la gasolina no es que sea bueno para ellos, es que es
absolutamente imprescindible.

Así que, no, por favor. Y, si de verdad os vais a dejar engañar
por esa gente, no vengáis luego fingiendo sorpresa.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Peligros</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</link>
        <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</guid>
        <description>&lt;p&gt;La semana pasada terminó con una noticia terrible: el fin de la excepcionalidad
española: ya tenemos un partido fascista con representación parlamentaria, y
con un aterrador 11% de los votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongo que era inevitable, que no podíamos mantener ese estado de normalidad
democrática frente a este enemigo que está atacando en todo el mundo. Una de
los comentarios que más se escuchan sobre esto es que es culpa de las &lt;em&gt;elites
liberales internacionales&lt;/em&gt;, de que en la globalización se está axfisiando al
pueblo, y que la izquierda se ha olvidado de la gente normal y ahora se dedica
a defender a las minoría (que, parece, no entran dentro de esa categoría de
&lt;em&gt;gente&lt;/em&gt;), que es un voto protesta, de furia, pero no que no corresponde a la
verdadera ideología de sus votantes. Lo siento, pero no es excusa. Una de las
condiciones del voto es ser mayor de edad, se te asume una cierta madurez. Por
definición, si puedes votas, es porque se asume que sabes lo que estás votando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/ccaa/2018/12/05/madrid/1544008146_838166.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;No hay 400.000 andaluces fascistas en Andalucía&lt;/em&gt;, dice
Errejón&lt;/a&gt;.
La realidad es que no importa. No hace falta 400000 fascistas para
destruir la democracia, basta con uno, y suficiente gente a quien
no le importe. Y lo que hemos visto en Andalucía, es que hay
demasiada gente a quien no le importa. Que les puede parecer, cuanto
menos, un mal menor a cambio de contener a los nacionalistas
catalanes (porque el único nacionalismo malo, por supuesto, es el
de los demás),  a los moros, a las feministas, o a quien sea que
ven como su enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se dice que VOX no es fascista, que acepta la Constitución,
que simplemente es un partido a la derecha del PP. Pero ya hemos
visto esta historia, y no hace falta remontarnos al siglo XX. En
Polonia, en Hungría, en Turquía, en Venezuela: no hace falta rechazar
el estado de derecho desde el principio. La estrategia ganadora hoy
en día es aceptarlo, hacerte con él, e ir socavándolo poco a poco,
hasta que lo único que quede de él sean unas elecciones ficticias,
y un oposición simbólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única respuesta aquí es no normalizar el fascismo (aunque temo
que ya sea tarde para ello, y no justificarlo. Tratar a sus
votantes como adultos, no como a niños enrabietados. Y parte de
ser adulto es afrontar las consecuencias de tus actos, y asumir
que puedes equivocarte, que eres capaz de hacer el mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos partidos se nutren del odio y el miedo a las diferencias, que
son, en realidad, odio y miedo a uno mismo. Esa ruptura del pueblo
uniforme (que, según los nacionalistas, tiene un voluntad y una sola
voz), te obliga a enfrentarte a ti mismo no como
miembro de una masa uniforme y pura, sino como un individuo, con
sus propias diferencias, imperfecciones, y errores. Es más fácil
, más confortable, adormilarse con la canción de cuna de la tribu,
sentir que uno no es &lt;em&gt;yo&lt;/em&gt;, sino &lt;em&gt;nosotros&lt;/em&gt;, que hemos estado aquí
siempre, que hacemos las cosas bien, la gente común, la sal de la
tierra, ¿cómo no vamos a tener razón?.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Desesperanzas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Este terrible 2016 es el año en que estoy perdiendo toda esperanza en la raza humana, en el futuro de nuestro planeta, en mi propio futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previsiblemente hoy &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.theguardian.com/world/2016/nov/25/francois-fillon-attacks-paris-elite-before-final-nomination-vote&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;François Fillon&lt;/a&gt; ganará las primarias de los republicanos franceses. Fillon es un tatcherista reaccionario. El tipo de horror que debería estar superado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdadera tragedia es que, si las encuestas no vuelven a fallar, Fillon será el bueno de la película en la segunda ronda de las presidenciales. Habrá que elegir entre un retrógado racista y tatcherista como Fillon, o la abiertamente fascista Le Pen. ¿Cómo hemos podido llegar hasta aquí? Si gana Fillon será una noticia espantosa, un golpe terrible a lo que deberían ser los verdaderos valores de Europa, y que Francia seguirá teniendo cínicamente como lema: (&lt;em&gt;Liberté, egalité, fraternité&lt;/em&gt;). Si gana Le Pen será el fin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y Le Pen puede ganar. Quiero pensar que la izquierda habría votado al centrista Juppé para franar al fascismo. Pero, cuando la alternativa es alguien que anuncia que va a desmantelar el estado del bienestar, la elección (si eres blanco, francés y heterosexual) ya no está tan clara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;em&gt;Si lo está para mí, desde luego. Si fuera francés, y la segunda ronda es ese Fillon-Le Pen, votaría a Fillon, para frenar como fuera al fascismo. Y luego iría a casa a llorar desconsoladamente durante los siguientes cinco años.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y esta historia francesa se está repitiendo en todo el mundo. Líderes autoritarios, salvapatrias, neo-nazis. Es el final del camino, el fin de ese breve sueño de libertad. Si contemplamos la historia de la raza humana, este es nuestro estado natural, la crueldad, la violencia y el odio. Inocentemente, pensaba que aprendíamos, que estábamos superando ese pasado hacia un futuro más brillante. La respuesta, un rotundo no, se hace obvia cuando miramos la portada de cualquier periódico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, ¿cuántos años hasta la siguiente guerra, que acabe con todos nosotros, de una vez por todas?&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Götterdämmerung</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Y en nuestro propio Götterdämmerung cotidiano, el fin del mundo de libertad y paz que los europeos hemos conocido toda nuestra vida. El como, por miedo y eogísmo, estamos destruyendo el continente donde la Humanidad ha vivido mejor en toda la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0064118/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Götterdämmerung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de Visconti. Una obra maestra absoluta, y una película que todos deberían ver, hoy más que nunca. Para aprender que la barbarie que estamos despertando de nuevo no se puede utilizar para ningún fin, que eres un iluso si crees que estás a salvo. Esa oscuridad de despierta de nuevo devora a todos, tarde o temprano. La esperanza, lo más parecido a ella, es que al final, también se devora a si mismo.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emigrantes</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Desde niño siempre creí que la gente debería tener derecho a ir a donde quisiera, a vivir donde quisiera (&lt;em&gt;y que lo deseable es un estado mundial, pero eso es otro tema del que hablaremos en otra ocasión&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, tras más de un año como emigrante, lo tengo aún más claro. Un estado no debería tener derecho a decir a alguien si puede vivir o no en la ciudad que elija. Si nos horrorizamos cuando leemos sobre como los siervos durante el Feudalismo estaban atados a la tierra y sólo podÌan marcharse con permiso de su señor, ¿por qué aceptamos tan tranquilamente estas nuevas restricciones sobre dónde podemos vivir y dónde no?.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Si algo he aprendido en este tiempo es lo duro que es ser emigrante. Estar en un país donde no conoces el idioma (al menos no tan bien como un nativo), no conoces la cultura, donde, a efectos prácticos, eres un absoluto ignorante (en Viena cuando me llegaba una carta del banco tenÌa que llevármela a la oficina para preguntar a un compañero qué decía). Y donde tu familia, tus amigos, están lejos (y eso en nuestro mundo moderno de videoconferencias y viajes baratos. Me marcó para siempre una escena de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Alias_Grace&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Alias Grace&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, novela de Margaret Atwood, que despide la despedida de dos hermanas antes de que una emigre de Irlanda a Canadá: sabían que jamás volverían a verse). Es fácil sentirse solo, perdido, aislado, a veces completamente miserable. Y eso siendo, como soy yo, un absoluto privilegiado en lo que emigración se refiere, viviendo en una burbuja de comfort. El tipo de emigrante que, cuando tiene menos pudor, se hace llamar a sí mismo &lt;em&gt;expatriado&lt;/em&gt; (porque &lt;em&gt;emigrante&lt;/em&gt; es una palabra para pobres).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho más duro debe ser aún cuando no tienes esa burbuja protectora, cuando te has marchado de tu país no por capricho sino porque no podías tener una vida digna, cuando tienes que buscarte la vida, y malvivir en tu nuevo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cuando no tienes la fortuna de ser ciudadano europeo, no tienes los derechos que nosotros disfrutamos (que, a decir verdad, no somos verdaderos emigrantes, sino ciudadanos europeos viviendo en Europa), y tu permanencia en el país, o la de tu familia, está a menudo ligada al capricho de la burocracia local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O, como suele pasar, las dos cosas a la vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y, aún así, todos nosotros tenemos una opción: volver a casa, cuando nos cansemos de este nueva vida, o si las cosas nos van mal. Hay, claro, un nivel más dureza: el que no puede regresar, quien deja su hogar por la guerra, o porque su gobierno le persigue, quedando por completo a la merced de que algún país se decida a acogerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actitud de Europa frente a la crisis de los refugiados es algo de lo que nuestros descendientes se avergonzarán (si la Humanidad sigue progresando y no nos extinguimos o regresamos a la barbarie) durante siglos. El que nuestra respuesta sea cerrar fronteras, construir muros, o sobornar a la dictadura de Erdogan, en vez de tratar a seres humanos como eso, humanos, es lo peor que los europeos hemos hecho en las últimas décadas (iba a escribir &lt;em&gt;en los últimos ochenta años&lt;/em&gt;, pero recordé inmediatamente cosas como las andanzas de Francia en Argelia o Vietnam). Y la actitud que cierto tipo de panfletos (The Sun es el ejemplo más obvio), muchos partidos (a los que hay que llamar por su nombre: fascistas, en vez del eufemÌstico &amp;ldquo;populistas de derechas&amp;rdquo;), y una gran parte de la sociedad (a quienes los partidos democráticos deberían decirles claramente que están equivocados, y que su miedo les está convirtiendo en monstruos, en vez de cortejarles) es aberrante, monstruosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa debe guiarse por el &lt;em&gt;Liberté, egalité, fraternité&lt;/em&gt;. Y esos tres valores deben estar por encima de cualquier otra cosa. Sobre todo por encima del miedo y el odio.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Horrores. Ventanas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 15:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El fin de Europa</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 09:03:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La urgencia de un nuevo principio de vida</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/12/02/la-urgencia-de-un-nuevo-principio-de-vida/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 03:27:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/12/02/la-urgencia-de-un-nuevo-principio-de-vida/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>La idea de Europa</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</link>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 07:29:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De política, quejas e indiferencia</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 10:55:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
