<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europa on Nostalgia del Reino</title>
    <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/europa/</link>
    <description>Recent content in Europa on Nostalgia del Reino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/europa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Notas en Ucrania</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2022/05/08/notas-en-ucrania/</guid>
      <description>Leía hoy a Jürgen Habermas sobre lo que el llama la &amp;ldquo;mentalidad posheroica&amp;rdquo;, desarrollada en Europa tras la Segunda Guerra Mundial, donde la defensa se ha profesionalizado, donde la guerra se considera, en el mejor de los casos, como un incordio a evitar que no puede sino perjudicar nuestras cómodas vidas occidentales.&#xA;Esto está en línea con una de mis grandes preocupaciones estos días, el retorno de la mentalidad heróica. No pongo el duda el derecho a defenderse de los ucranianos de la bárbara agresación rusa, y defiendo todas las sanciones que se han impuesto a Rusia (e ir más lejos aún, y dejar de comprar gas hoy mismo, por muy doloroso que pueda ser para Europa).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chalecos</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/12/Chalecos/</guid>
      <description>Copio aquí una larga diatriba que publiqué en Facebook, tras ver con desesperación como mi portada estaba llena de post alabando a los gilets jaunes, y jaleando para que hiciéramos lo mismo en España.&#xA;No suelo hablar de política aquí (para eso es Twitter), pero ha sido abrir esto esta noche y ver montones de gente compartiendo publicaciones sobre los gilets jaunes, y, francamente, no puedo más. No tras lo de Andalucía, y del bochorno que vivimos todos los días en UK.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peligros</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/12/07/Peligros/</guid>
      <description>La semana pasada terminó con una noticia terrible: el fin de la excepcionalidad española: ya tenemos un partido fascista con representación parlamentaria, y con un aterrador 11% de los votos.&#xA;Supongo que era inevitable, que no podíamos mantener ese estado de normalidad democrática frente a este enemigo que está atacando en todo el mundo. Una de los comentarios que más se escuchan sobre esto es que es culpa de las elites liberales internacionales, de que en la globalización se está axfisiando al pueblo, y que la izquierda se ha olvidado de la gente normal y ahora se dedica a defender a las minoría (que, parece, no entran dentro de esa categoría de gente), que es un voto protesta, de furia, pero no que no corresponde a la verdadera ideología de sus votantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desesperanzas</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/27/Desesperanzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este terrible 2016 es el año en que estoy perdiendo toda esperanza en la raza humana, en el futuro de nuestro planeta, en mi propio futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Götterdämmerung</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emigrantes</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/28/emigrantes/</guid>
      <description>Desde niño siempre creí que la gente debería tener derecho a ir a donde quisiera, a vivir donde quisiera (y que lo deseable es un estado mundial, pero eso es otro tema del que hablaremos en otra ocasión).&#xA;Ahora, tras más de un año como emigrante, lo tengo aún más claro. Un estado no debería tener derecho a decir a alguien si puede vivir o no en la ciudad que elija.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horrores. Ventanas</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2012 15:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/10/23/horrores-ventanas/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>El fin de Europa</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 09:03:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/03/14/el-fin-de-europa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>La urgencia de un nuevo principio de vida</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2011/12/02/la-urgencia-de-un-nuevo-principio-de-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 03:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2011/12/02/la-urgencia-de-un-nuevo-principio-de-vida/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>La idea de Europa</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 07:29:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/10/23/la-idea-de-europa/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>De política, quejas e indiferencia</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 10:55:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/06/04/de-pol%C3%ADtica-quejas-e-indiferencia/</guid>
      <description> </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
