<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tech on Nostalgia del Reino</title><link>https://nostalgiadelreino.net/tags/tech/</link><description>Recent content in Tech on Nostalgia del Reino</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un interludio técnico</title><link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/22/interludio-tecnico/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/22/interludio-tecnico/</guid><description>&lt;p>Con este posts este blog abandona Tumblr, y comienza su cuarta encarnación.&lt;/p>
&lt;p>Comencé a escribir en la primavera del 2004, en Blogspot. Años después (sinceramente, no recuerdo cuándo y no sé si sería capaz de averiguarlo) compré el dominio nostalgiadelreino.net, cambié el título del blog (hasta entonces había sido &lt;em>&amp;ldquo;Una vida absurda produce desvaríos&amp;rdquo;&lt;/em>, pero había decidido que mi vida ya no era absurda. Espero que tuviera razón) y publiqué durante años en un Wordpress autoalojado. Tras varios ataques de hackers, me di cuenta de que no tenía ni los conocimientos de seguridad, ni las ganas de aprenderlos, para tener mi propio servidor, y me mudé de nuevo, esta vez a Tumblr.&lt;/p>
&lt;p>A partir de hoy publicaré en &lt;a class="link" href="http://jekyllrb.com" target="_blank" rel="noopener"
>Jekyll&lt;/a>, alojado en &lt;a class="link" href="https://pages.github.com" target="_blank" rel="noopener"
>GitHubPages&lt;/a>. Primero, porque es difícil escribir en Tumblr. El editor es feo, e incómodo. Segundo, porque con Jekyll estoy más tranquilo respecto a la seguridad de todos estos escritos. Saber que están a la vez en mi ordenador y en &lt;a class="link" href="http:guthub.com" target="_blank" rel="noopener"
>GitHub&lt;/a> me da tranquilidad respecto a la posibilidad de que Tumblr cierre y mis escritos de muchos de años desaparezcan. El poder trabajar con archivos de texto parece cómodo. El que estos vivan en un repositorio de &lt;a class="link" href="https://git-scm.com" target="_blank" rel="noopener"
>Git&lt;/a>, con la posibilidad de editar, crear ramas, etc, podría ser útil si algún día vuelvo a escribir con regularidad (y esa es la idea). La creación del nuevo blog está basado en el tema &lt;a class="link" href="https://github.com/AWEEKJ/Kiko-plus" target="_blank" rel="noopener"
>Kiko Plus&lt;/a>, de Hanju Jo.&lt;/p>
&lt;p>La razón final, me temo, es que soy caprichoso, y me gusta probar cosas.&lt;/p></description></item></channel></rss>