<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Salman Rushdie on Nostalgia del Reino</title><link>https://nostalgiadelreino.net/tags/salman-rushdie/</link><description>Recent content in Salman Rushdie on Nostalgia del Reino</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 19 Nov 2004 03:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/salman-rushdie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Serpientes y escaleras</title><link>https://nostalgiadelreino.net/2014/11/19/Serpientes-y-escaleras/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2004 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/11/19/Serpientes-y-escaleras/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;blockquote>
&lt;p>All games have morals; and the game of Snakes and Ladders captures, as no other activity can hope to do, the eternal truth that for every ladder you climb, a snake is waiting just around the corner; and for every snake, a ladder will compensate; but I found, very early in my life, that the game lacked one crucial dimension, that of ambiguity - because, as events are about to show, it is also possible to slither down a ladder and climb to triumph on the venom of a snake.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>de &lt;a class="link" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Midnight%27s_Children" target="_blank" rel="noopener"
>Hijos de la Medianoche&lt;/a>, de Salman Rushdie&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Serpientes y escaleras: magnífica metáfora de la vida, de su aleatoriedad, de sus cumbres y caidas.&lt;/p>
&lt;p>Se hace también tentador aceptar también el que todo da igual, el que podemos dejarnos llevar, arrastrarnos, esperar la siguiente escalera.&lt;/p>
&lt;p>O podemos leerlo de otro modo: que hay esperanza, que ninguna caída es permanente.&lt;/p></description></item><item><title>Snakes and Ladders</title><link>https://nostalgiadelreino.net/2016/12/02/Snakes-and-Ladders/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/12/02/Snakes-and-Ladders/</guid><description>&lt;p>Hace ya doce años que [publiqué]({% post_url 2004-11-19-Serpientes-y-escaleras %}), en los inicios de este blog, esta cita de &lt;a class="link" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hijos_de_la_medianoche" target="_blank" rel="noopener"
>Hijos de la Medianoche&lt;/a>, de &lt;a class="link" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Salman_Rushdie" target="_blank" rel="noopener"
>Salman Rushdie&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;blockquote>
&lt;p>All games have morals; and the game of Snakes and Ladders captures,
as no other activity can hope to do, the eternal truth that for every ladder you climb, a snake is waiting just around the corner; and for every snake, a ladder will compensate…but I found, very early in my life, that the game lacked one crucial dimension, that of ambiguity - because, as events are about to show, it is also possible to slither down a ladder and climb to triumph on the venom of a snake.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>En estos días, más que nunca, mi vida es un reflejo de esa ambigüedad. Lo que aún no sé es si he caído por una escalera hasta el punto de partida, o si estoy escalando gracias al veneno de una serpiente. O ambas cosas a la vez.&lt;/p>
&lt;p>Una de las cosas que nadie te enseña, salvo, quizás, la gran litaratura, el gran cine, es a afrontar ese tipo de giros argumentales, que en una novela o película rechazarías tal vez por exagerados y poco realistas. Pero cualquier cosa puede suceder, en cualquier momento. La cuestión, es si hay una razón, un sentido, o no, si la vida es impredecible, o simplemente demasiado compleja para entenderla.&lt;/p></description></item></channel></rss>