<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Nostalgia del Reino</title>
    <link>https://nostalgiadelreino.net/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Nostalgia del Reino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Archives</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/page/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/page/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/page/about/</guid>
      <description>¿Qué es en el fondo esa historia de encontrar un reino milenario, un edén, un otro mundo? Todo lo que se escribe en estos tiempos y que vale la pena leer está orientado hacia la nostalgia. Complejo de la Arcadia, retorno al gran útero, back to Adam, le bon sauvage (y van…), Paraíso perdido, perdido por buscarte, yo, sin luz para siempre… Y dale con las islas (cf. Musil) o con los gurús (si se tiene plata para el avión Paris-Bombay) o simplemente agarrando una tacita de café y mirándola por todos lados, no ya como una taza sino como un testimonio de la inmensa burrada en que estamos metidos todos, creer que ese objeto es nada mas que una tacita de café cuando el mas idiota de los periodistas encargados de resumirnos los quanta, Planck y Heisenberg, se mate explicándonos a tres columnas que todo vibra y tiembla y está como un gato a la espera de dar el enorme salto de hidrógeno o de cobalto que nos va a dejar a todos con las patas pare arriba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/page/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/page/links/</guid>
      <description>To use this feature, add links section to frontmatter.&#xA;This page&amp;rsquo;s frontmatter:&#xA;links: - title: GitHub description: GitHub is the world&amp;#39;s largest software development platform. website: https://github.com image: https://github.githubassets.com/images/modules/logos_page/GitHub-Mark.png - title: TypeScript description: TypeScript is a typed superset of JavaScript that compiles to plain JavaScript. website: https://www.typescriptlang.org image: ts-logo-128.jpg image field accepts both local and external images.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://nostalgiadelreino.net/page/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nostalgiadelreino.net/page/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
