<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Cine on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/cine/</link>
        <description>Recent content in Cine on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/cine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Las Películas del 2023</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2024/01/13/Las-Peliculas-del-2023/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2024/01/13/Las-Peliculas-del-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Otro año de leucemia, hospitales, aislamiento. Apenas sin ir a las salas. Y, en cualquier caso, el cine tampoco parece acompañar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;alcarràshttpswwwimdbcomtitlett11930126reference-de-carla-simón&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt11930126/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Alcarràs&lt;/a&gt;, de Carla Simón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un milagro. La mejor nueva película que he tenido el placer de ver en años. Carla Simón, consigue, con actores no profesionales, captar la vida misma, la frustración humana ante el cambio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-fabelmanshttpswwwimdbcomtitlett14208870reference-de-steven-spielberg&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt14208870/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;The Fabelmans&lt;/a&gt;, de Steven Spielberg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi cita anual con Spielberg. Una autobiografía llena de amor por el cine, con una Michelle Williams en estado de gracia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sin-novedad-en-el-frentehttpswwwimdbcomtitlett1016150reference-de-edward-berger&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt1016150/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Sin Novedad en el Frente&lt;/a&gt;, de Edward Berger&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interesante y durísima película sobre la guerra de tricheras en la Primera Guerra Mundial, de cómo los soldados eran usados como carnaza para satisfacer la vanidad de los generales. Nada, sin embargo, que no nos enseñara Kubrick en la mil veces superior &lt;em&gt;Senderos de Gloria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las Películas del 2022</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2023/01/02/Las-Peliculas-del-2022/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2023/01/02/Las-Peliculas-del-2022/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Iba a escribir &lt;em&gt;Otro año peculiar&lt;/em&gt;, pero quizás la vida es así ahora. Poco fui a salas en el 2022, con mi leucemia regresando, meses de quimioterapia, aislándome en casa, un mes en el hospital recibiendo un transplante de células madre, un otoño de lenta recuperación en casa, e interludios de respiros en Cantabria, rodeado de prados y animales, pero lejos de las salas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso, este post bien podría titularse &amp;ldquo;Las Películas del 2021&amp;rdquo;, pues las tres son de ese año, aunque yo no las viera hasta el 2022, y sólo la segunda de las tres la vi en sala, las otras fueron en plataformas de streaming. Fue, una vez más, otro año sin gran cine. Honestamente, me cuesta recordar la última vez que vi una nueva película que pudiera tener ese calificativo (pasamos la Nochevieja viendo &lt;em&gt;El Apartamento&lt;/em&gt;, ¿volverá a hacerse alguna vez una película a esa altura? No he escrito, ni voy a escribir, sobre la última lista de &lt;em&gt;Sight an Sound&lt;/em&gt;, pero, ¿de verdad los críticos que votan ahí ven cine?)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;petite-mamanhttpswwwimdbcomtitlett13204490reference-de-céline-sciamma&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt13204490/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Petite maman&lt;/a&gt;, de Céline Sciamma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una pequeña fantasía, sobre una niña que, en medio del bosque donde vivía su abuela, encuentra a otra niña, que décadas después será su madre. De una delicadeza tremenda, tiene algo poderoso y conmovedor, que ya muy rara vez se ve en el cine.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;licorice-pizzahttpswwwimdbcomtitlett11271038reference-de-paul-thomas-anderson&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt11271038/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Licorice Pizza&lt;/a&gt;, de Paul Thomas Anderson&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una historia de amor entre dos jóvenes en los márgenes (o, más bien, que ya han caído por el borde) de Hollywood, en los años 70. Le sobran cameos de estrellas interpretando a personajes estrafalarios, pero, pese a sus defectos, transmite autenticidad y (algo que no esperaba ver en Paul Thomas Anderson) alegría de vivir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tick-tick-boomhttpswwwimdbcomtitlett8721424reference-de-lin-manuel-miranda&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt8721424/reference/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;tick, tick&amp;hellip; Boom!&lt;/a&gt;, de Lin-Manuel Miranda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿He dicho alguna vez que me encantan los musicales? El año pasado me salté mi cita con este post, con lo que no mencioné el &amp;ldquo;West Side Story&amp;rdquo; de Spielberg, pero disfruté muchísimo con esta adaptación del musical autobiográfico (que yo no conocía) de Jonathan Larson. No es gran cine, porque ya no se hace, pero se ganó su hueco en esta lista.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las Películas del 2020</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2021/01/02/Las-Peliculas-del-2020/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2021/01/02/Las-Peliculas-del-2020/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Un año sin cine, sin ese ritual de la sala a oscuras, la pantalla grande,
el silencio, la imposibilidad de parar lo que sucede en la pantalla para charlar o mirar tu móvil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría del cine que vi este año ha sido en pantalla pequeña, la televisión, o,
en la más pequeña aún, el iPad durante los dos meses que pasé en el hospital
(pensaba que escribiría y escribiría sobre ello en cuanto saliese, de la leucemia,
la incertidumbre de si vas a vivir, de la necesidad de cambiar mi vida para siempre con
esta segunda oportunidad, de cómo en 2020 lo perdí todo, para luego ganarlo todo de nuevo, y
la responsabilidad que ello implica, pero creo que aún no soy capaz, que aún estoy intentando
entender lo sucedido)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas son, por tanto, las más destacadas dentro de esa escasez (Una de las tres ni siquiera
la vi en sala, pero es mejor que sus competidoras). Mucha menos calidad que otros años, ninguna
película grande. Ojalá podamos volver a la sala en el 2021, subir las escaleras del Picurehouse Central,
o las de los Verdi de Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-verdadhttpswwwimdbcomtitlett8323120-de-hirokazu-koreeda&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt8323120/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;La Verdad&lt;/a&gt;, de Hirokazu Koreeda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es el mejor Koreeda, pero sigue siendo uno de los mejores directores en activo,
con su tema principal, la familia, esta vez en Francia. La experiencia humana es universal,
y lo atractivo de Koreeda es su comprensión de la misma, no su exotismo oriental.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vida-ocultahttpswwwimdbcomtitlett5827916-de-terrence-malick&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt5827916/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Vida oculta&lt;/a&gt;, de Terrence Malick&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prueba de que no ha sido un buen año es que no salí satisfecho de la sala
(los Curzon de Bloomsbury, otra de esas salas añoradas, donde también vi la anterior), y,
pese a ello, no deja de ser una de las mejores del año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La fórmula Malick sigue funcionando y emocionando: esas conversaciones interiores con Dios (sus películas
suelen ser calificadas como drama, pero su verdadero género es cine religioso), la bellísima fotografía;
pero, en mi opinión, abusa de ella. Ni hacía falta tres horas para esta película, y hay un límite
a cuántas veces puedes mostrar tomas de la hierba.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;los-dos-papashttpswwwimdbcomtitlett8404614-de-fernando-meirelles&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt8404614/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Los dos papas&lt;/a&gt;, de Fernando Meirelles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y llegamos a la tercera, que ni siquiera vi en sala, sino en televisión, via Netflix. De nuevo,
cine religioso (¿ha sido este el tema del 2020? ¿Dios?), con excelentes interpretaciones
de Anthony Hopkins y Jonathan Pryce.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las Películas del 2019</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2020/01/02/Las-Peliculas-del-2019/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2020/01/02/Las-Peliculas-del-2019/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Un año más, repaso mis películas favoritas del pasado año. Por primera
vez desde el 2014, he terminado el año en el mismo país donde lo comencé,
este cruel Reino Unido en proceso de repetir errores del siglo XX. No tengo,
por tanto, excusa para perderme buen cine (aún no he visto &amp;ldquo;Parásitos&amp;rdquo;,
ni &amp;ldquo;El Irlandés&amp;rdquo;), pero casi con certeza estas tres no serán las mejores
del año, simplemente las que yo más disfruté en salas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-sombra-del-pasadohttpswwwimdbcomtitlett5311542-de-florian-henckel-von-donnersmarck&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt5311542&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;La sombra del pasado&lt;/a&gt;, de Florian Henckel von Donnersmarck&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy bastante sólo aquí (las críticas no han sido extraordinarias), pero
a mí me emocionó enormemente (parecía que tras esa obra maestra que es
&lt;em&gt;La vida de los otros&lt;/em&gt; von Donnersmarck había desaparecido del mapa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El horror de Berlín durante décadas, primero durante el nazismo, luego el comunismo,
y el dolor de vivir, el terrible peso que el pasado puede tener sobre nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dolor-y-gloriahttpswwwimdbcomtitlett8291806-de-pedro-almodóvar&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt8291806&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Dolor y Gloria&lt;/a&gt;, de Pedro Almodóvar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra película sobre el pasado, y el tremendo peso que tiene en nuestra
vida (&lt;em&gt;¿es ese el tema de este terrible 2019?&lt;/em&gt;). La mejor película de Almodóvar
desde &lt;em&gt;Volver&lt;/em&gt;, con una Antonio Banderas en estado de gracia (diría que
el papel de su vida) haciendo de un pseudo-Almodóvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dolor y Gloria es, en cierto modo, un buen título para mi año. Es,
probablemente, el título perfecto para las vidas de todos los seres
humanos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;érase-una-vez-en-hollywoodhttpswwwimdbcomtitlett7131622-de-quentin-tarantino&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt7131622/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Érase una vez en&amp;hellip; Hollywood&lt;/a&gt;, de Quentin Tarantino&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra película sobre el pasado, este vez sobre pasados que podrían,
deberían haber sido, pero no fueron. Es, en mi opinión, la mejor
película de Tarantino desde Pulp Fiction. Un declaración de amor al
cine, y a un mundo, a Hollywood, que ya casi no existe.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>To boldly go</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</link>
        <pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2019/05/14/utopias/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre he sido más fan de Star Star Wars que de Star Trek. El que creo que es
mi primer recuerdo es estar en el cine, viendo maravillado las escenas de la
batalla de Hoth en &lt;em&gt;El Imperio Contrataca&lt;/em&gt;. Y una tradición que mi madre y yo
mantuvimos durante muchos años es ver la Trilogía en Navidad (y a menudo en un
solo día).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero en los últimos años me dedico a ver lentamente todas las series de Star
Trek, concretamente desde el 2016, el año de Trump y el Brexit. No lo asocié en
su momento, pero ahora, tras tres años de ver episodio tras episodio (ando ahora
con Voyager), y de sufrir los constantes asaltos del fascismo que, en este
siglo XXI, que se suponía que debía ser &lt;em&gt;el futuro&lt;/em&gt;, se resiste a morir, no
creo que sea casualidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie original comenzó en 1966, en lo más álgido de la Guerra Fría,
cuando el mundo podía en cualquier momento, y
nos dio una utopía, un mundo unido, sin países o froteras, donde las razas no
importan (ni siquiera si eres humano o no), donde el dinero ha desaparecido,
donde la paz es posible, y puedes convertir en amigos a tus enemigos. Nos dio
también, si no &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;el
primer beso interracial en televisión&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, sí el primero que se
recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta época en la que se intenta recuperar lo peor del siglo XX (&lt;em&gt;anoche
asistía aterrorizado a los discursos post electorales de PP y Ciudadanos,
con su revanchismo, su odio radical hacia el progresismo, y la voluntad de
pactar con el fascismo si de esa forma logran volver a su Madrid gris, lleno
de odio y coches&lt;/em&gt;), en estos tiempos de Trumps y Salvinis, necesitamos ese
sueño, esa utopía, ese &lt;em&gt;Live long and prosper&lt;/em&gt;, aferrarnos a que el futuro
puede ser mejor, que la paz, la civilización, y el progreso son posibles.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las Películas del 2018</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2019/01/03/Las-Peliculas-del-2018/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2019/01/03/Las-Peliculas-del-2018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Como ya es tradición cuando comienza el año, hago repaso aquí de mis películas
favoritas del año anterior. Una vez más, y ya van cuatro años seguidos, comencé
el 2018 en un país distinto del que lo acabé, con lo que algunas películas se
han quedado por el camino (por las distintas fechas de estreno, o, simplemente,
porque estaba a otras cosas). Como siempre, incluyo aquí estrenos que yo he
visto en sala en el 2018, aunque alguna pueda ser del 2017.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;los-archivos-del-pentágonohttpswwwimdbcomtitlett6294822-de-steven-spielberg&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt6294822/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Los Archivos del Pentágono&lt;/a&gt;, de Steven Spielberg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tiene mucho mérito: si juntas al mejor director del mundo con los dos mejores
actores del mundo (&lt;em&gt;Hace un par de años, viendo &amp;ldquo;Sully: Milagro en el Hudson&amp;rdquo;,
tuve una revelación, algo que nunca me había planteado, pero que desde entonces
me pareció obvio: Tom Hanks es el mejor actor del mundo. De Meryl Streep, por
supuesto, no hace falta decir nada&lt;/em&gt;), es fácil hacer una película
extraordinaria. Y así fue: esta es la mejor película del pasado año,
una magnífica obra de amor al periodismo, y la búsqueda de la verdad, eso que
en estos tiempos que corren parece ser cada vez menos relevante.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-asunto-de-familiahttpswwwimdbcomtitlett8075192-de-hirokazu-koreeda&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt8075192&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Un asunto de familia&lt;/a&gt;, de Hirokazu Koreeda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Koreeda es un autor de esos que, por alguna razón, casi siempre logran tocarme
muy profundamente, y lo ha vuelto a hacer, volviendo a uno de sus temas de
siempre: los lazos familiares, los de sangre, y los elegidos, y la infancia,
que muy pocos han filmado nunca como él.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wonder-wheelhttpswwwimdbcomtitlett5825380-de-woody-allen&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt5825380/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Wonder Wheel&lt;/a&gt;, de Woody Allen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es, me temo, la última película de Woody Allen que podremos ver. De lo se
ha hecho con Allen daría para un escrito mucho más largo que este, pero,
brevemente, no sé si es culpable o no, sí sé que la justicia en un estado de
derecho no puede pasar por el ostracismo y el linchamiento mediático sin prueba
alguna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos queda, al menos, el saber que Allen se despidió a lo grande (aunque
involuntariamente), y que Wonder Wheel, aunque luego pasara desaparcibida,
es su mejor película de esta década, volviendo, igual que Koreeda, a sus
temas de siempre: la moral, las relaciones, y la culpa. Kate Winslet, otra
víctima del linchamiento a Allen, hace aquí el papel de su vida, también
ignorado.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paterson</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/28/Paterson/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/28/Paterson/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Paterson_%28pel%C3%ADcula%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Paterson&lt;/a&gt;, la nueva película de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Jim_Jarmusch&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Jim Jarmusch&lt;/a&gt; es un pequeña joya, una pieza sin grandes ambiciones, pero que alcanza sobradamente su objetivo. Y de esas obras donde lo importante no es el argumento (que podría contar aquí de principio a fin sin que el placer de verla disminuyera lo más mínimo), sino la verdad que rezuman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Paterson]({{ site.url }}/images/paterson.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de las preguntas que aquí me he hecho una y otra vez durante los largos años es si hay un patrón, si hay algún tipo de reglas, sentido, en la existencia, o si es el Azar quien lo gobierna todo, o (lo más probable, imagino), algún punto intermedio entre ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese es también uno de los temas centrales de Paterson, con una clara respuesta: hay un Patrón. Tu esposa sueña con vuestras futuras hijas, gemelas. Después verás gemelas tu bus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra gemela te recitará más tarde uno de sus poemas, sobre la cascada de tu ciudad, tu lugar favorito. Tu esposa ha colgado ese mismo día una imagen de esas cascadas en vuestro salón. Más adelante, en esa misma cascada, un poeta venido desde Japón siguiendo el rastro de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/William_Carlos_Williams&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;otro&lt;/a&gt;, a quien admiras más que a nadie, te regalará un cuaderno en blanco, una oportunidad para volver a empezar tu obra, de un futuro mejor, que comienza hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo el cine de Jarmusch confíá en la existencia de ese Patrón (se sabe que eres &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Dead_Man&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;hombre muerto&lt;/a&gt;, pues llevas el nombre de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/William_Blake&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;uno&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Y es que quizás hay patrones. Mencionas, indirectamente, a William Blake en tu escrito de hoy. Mientras piensas como cerrarlo, descubres que es el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://allenginsberg.org/2011/11/william-blakes-birthday/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;aniversario&lt;/a&gt; de su nacimiento.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Arrival</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/13/Arrival/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/13/Arrival/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt2543164/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Arrival&lt;/a&gt;, del canadiense &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/name/nm0898288/?ref_=tt_ov_dr&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Denis Villeneuve&lt;/a&gt;, me ha sorprendido por su complejidad, su profundidad. Donde esperaba una buena película de ciencia ficción sobre uno de mis temas, el Primer Contacto, he encontrado una reflexión sobre la humanidad, sobre el tiempo, sobre (no entraré en más detalles por no destripar la película) el valor de la vida, que triunfa sobre el dolor y las desgracias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Arrival]({{ site.url }}/images/arrival.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre ese Primer Contacto, es algo que me persigue desde que era ese niño que adoraba a Spielberg (lo sigo siendo, supongo). Spielberg ha hecho las dos mejores películas sobre el tema: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0083866/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;ET&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, por supuesto (que me parece una obra absoluta, una de las mejores películas de todos los tiempos, y de las más infravaloradas), y también absolutamente magnífica &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0075860&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Encuentros en la Tercera Fase&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que espero de mi vida, antes de morir, es ese Primer Contacto. No espero algo grande, platillos volantes apareciendo sobre las capitales mundiales (&lt;em&gt;aunque, ¿por qué no?&lt;/em&gt;), pero sí algo, una señal de que no estamos solos. Un fósil en Marte. O quizás algún tipo de vida bajo los hielos de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Europa_%28sat%c3%a9lite%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Europa&lt;/a&gt; o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Tit%c3%a1n_%28sat%c3%a9lite%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Titán&lt;/a&gt;. Encontrarla, aunque fuera una bacteria quimiosintética viviendo en un volcán en Titán, sería la noticia más importante de la historia de la Humanidad. El saber que no estamos solos. Que no somos el centro del Universo. Porque la vida no puede existir en dos planetas, sería una casualidad demasiado enorme. Si halláramos vida en algún lugar del Sistema Solar, es que es algo común, tremendamente común, que florece en muchísimos planetas del Universo. Así lo creo yo. O, al menos, lo deseo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque la alternativa, el que estemos solos, es demasiado trágica, demasiado aterradora. La Tierra, el Sol, nosotros, no duraremos siempre. ¿Y después? ¿Quién mirará a este Universo? ¿Quién se asombrará de su belleza?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Lars_von_Trier&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Von Trier&lt;/a&gt;, a quien cada vez soporto menos, expresó, sin embargo, perfectamente ese horror en &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Melancol%C3%ADa_%28pel%C3%ADcula%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Melancolía&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;That I know things. And when I say we&amp;rsquo;re alone, we&amp;rsquo;re alone.
Life is only on Earth, and not for long.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;En &lt;em&gt;Arrival&lt;/em&gt;, una magnífica &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Amy_Adams&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Amy Adams&lt;/a&gt; interpreta a Louise Banks, linguista a quien se encarga descifrar el lenguaje de los extraterrestres que visitan la Tierra, hasta ser capaz de comunicarse con ellos. En la película, no creo que eso sea una gran revelación, Banks lo logra. ¿Seríamos capaces de algo así los humanos? Aquí soy mucho más pesimista. Aún suponiendo que el lenguaje sea algo universal, y no exclusivo de este planeta, no sé si una vida extraterrestre, con la que no tenemos nada en común tendría lo bastante en común con nosotros como para poder comunicarnos. Las matemáticas, creen muchos, podrían ser ese código universal que nos abriera las puertas del entendimiento. Pero, ¿lo son? ¿son las matemáticas un reflejo inequívoco del Universo, o sólo de nuestra percepción del Universo? Y, sin son lo segundo, ¿no podría ser la percepción de una especie extraterrestre tan alejada de la nuestra que no tuviéramos ningún concepto común? Temo, y ojalá me equivoque, que la realidad de este contacto tuviera más en común con &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/La_voz_de_su_amo&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;La Voz de su Amo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Stanis%c5%82aw_Lem&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Stanisław Lem&lt;/a&gt;, que con el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Contact_%28novel%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Contacto&lt;/a&gt; de mi maestro (&lt;em&gt;maestro&lt;/em&gt; porque fue por él por quién me hice físico, por quien soy mucho de quien soy hoy en día) &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Carl_Sagan&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Sagan&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;En esos días veo, poco a poco, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Melancol%C3%ADa_%28pel%C3%ADcula%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Star Trek: La Nueva Generación&lt;/a&gt;. En mi adolescencia, una vez que el terror de la guerra nuclear, del final del planeta, parecía superado, ese era el futuro prometido: el ser humano en el espacio, en un mundo unido, sin guerras, ni dinero. No sólo un mundo unido, sino una galaxia unida, donde la Humanidad y otras especies vuelan juntos, hermanados. Donde los héroes, aún llevando armas, las usan siempre en modo aturdir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué nos ha pasado para echar a perder ese sueño? ¿Por qué no nos damos cuenta de una vez de lo absurdas que son nuestras fronteras, nuestras riñas? Esa es, tal vez, mi esperanza. Que si encontrarámos vida, o la vida nos encontrara a nosotros, nos demos cuenta al fin.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Götterdämmerung</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/20/Gotterdammerung/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Escuchando a Wagner en esta mañana de domingo, pensando en la terrible compatibilidad de ser un espantoso antisemita con la capacidad de crear música tan bella como la suya.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Y en nuestro propio Götterdämmerung cotidiano, el fin del mundo de libertad y paz que los europeos hemos conocido toda nuestra vida. El como, por miedo y eogísmo, estamos destruyendo el continente donde la Humanidad ha vivido mejor en toda la historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y en el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0064118/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Götterdämmerung&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de Visconti. Una obra maestra absoluta, y una película que todos deberían ver, hoy más que nunca. Para aprender que la barbarie que estamos despertando de nuevo no se puede utilizar para ningún fin, que eres un iluso si crees que estás a salvo. Esa oscuridad de despierta de nuevo devora a todos, tarde o temprano. La esperanza, lo más parecido a ella, es que al final, también se devora a si mismo.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nocturnal Animals</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/06/Nocturnal-Aminals/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/11/06/Nocturnal-Aminals/</guid>
        <description>&lt;p&gt;![]({{ site.url }}/images/nocturnal_animals.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi anoche &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Nocturnal_Animals_%28film%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Nocturnal Animals&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la segunda película de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Ford&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Tom Ford&lt;/a&gt;, una poderosa historia sobre el poder de la ficción, sobre como una novela puede tener un devastador impacto sobre nuestra vida, más que cualquier hecho real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque, como [Ende](Vi anoche &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Nocturnal_Animals_%28film%29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Nocturnal Animals&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, la segunda película de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Ford&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Tom Ford&lt;/a&gt;, una poderosa historia sobre el poder de la ficción, sobre como una novela puede tener un devastador impacto sobre nuestra vida, más que cualquier hecho real.) nos enseñó de niños, las historias imaginarias son otra forma de Verdad. O, mal usadas, la más poderosa y venenosa mentira.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Daniel Blake</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/23/Daniel-Blake/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/10/23/Daniel-Blake/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Vi anoche la magnífica &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.theguardian.com/film/i--daniel-blake&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;I, Daniel Blake&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Ken_Loach&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ken Loach&lt;/a&gt;. Al salir del cine, el terrible contraste del Londres de cada día estaba más presente que nunca: el lujo, las multitudes bien vestidas, bien alimentadas, que salen a gastar cantidades absurdas de dinero en entretenerse (entre los que nos contábamos), y la otra multitud, la invisible, la de los mendigos durmiendo en la calle, muchos más que en otras grandes ciudades europeas, y muchos de ellos jóvenes, muy jóvenes.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;En &lt;em&gt;I, Daniel Blake&lt;/em&gt; vemos a Daniel, un carpintero incapacitado para trabajar tras un ataque al corazón, pero a quien la burocracia declara apto, y se ve obligado a buscar un trabajo que no existe y que no podría aceptar (&lt;em&gt;&amp;ldquo;It&amp;rsquo;s a monumental farce, isn&amp;rsquo;t it? Looking for non-existent jobs and all it does is humiliate me.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;). Y a Katie, madre soltera que se ha visto obligada a dejar este Londres inhabitable (en el que, aunque hubiera encontrado un trabajo, de ninguna manera podría haber mantenido a dos niños), y a buscar una salida en Newcastle, que tampoco encuentra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y vemos la trampa de la burocracia de nuestro fallido Estado de Bienestar, los interrogatorios, las acusaciones, las amenazas a retirarte tus escasos beneficios si no quieres o no puedes bailar al son que te marcan, el absurdo de un sistema desinado a humillar a quien más lo necesita, a hacerle sentirse culpable por una situación que, la mayoría de las veces, no es su culpa; un sistema que trata como parásitos, como vagos irresponsables, a los más vulnerables de nuestra sociedad, a los que hemos dejado atrás en este &lt;em&gt;brave new world&lt;/em&gt; que estamos construyendo. La globalización y los avances tenológicos han dejado sin trabajo a mucha gente, y van a dejar aún a más. Y son trabajos que no van a volver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia de Daniel yo la viví muy cercana en mi madre, a quien, para poder cobrar una ayuda de cuatrocientos euros tenía que presentarse todos los meses
en la larguísma cola del paro, a la vez que recibía sesiones de quimioterapia. Una señora de sesenta años, que casi no podía andar, obligada a demostrar que estaba buscando trabajo, cuando era obvio que no iba a poder trabajar nunca más. Y ella, al menos, tenía una casa, y otro salario en el hogar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Otro artículo sobre el tema, que me marcó en su momento, lo publicó Roger Senserrich en Jot Down: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.jotdown.es/2015/03/ser-pobre-es-una-mierda/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;Ser pobre es una mierda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La única solución es cambiar de una vez nuestra mentalidad. Aceptar que Tatcher y Reagan no tenían ni idea. Que si uno es pobre no es porque quiera. Dejar de humillar a quienes se ven en esa situación (que mañana, podríamos ser tú o yo), y tratarlos como lo que son: nuestros vecinos, nuestros hermanos. Dejar de hacer preguntas, y de sospechar que quieren estafarnos. Una renta básica universal. A todos. Por el hecho de estar vivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habría, claro, que hacer sacrificios. Los que tenemos buenos salarios recibiríamos también esa renta, pero tendríamos que pagar muchos más impuestos para mantener ese sistema (en el Reino Unido, por cierto, los impuestos son vergonzosamente bajos para quienes tenemos un buen sueldo). Habría que renunciar a la existencia de un salario mínimo (la razón por la que se introdujo, el que los empresarios pudieran aprovecharse la necesidad forzando los salarios a la baja, ya no existiría, porque, en el peor de los casos, siempre puedes decir &lt;em&gt;No&lt;/em&gt;, cosa que ahora no es posible), quizás a las indemnizaciones por despido, quizás, a medio plazo, a las pensiones de jubilación (que, de todas formas, la mayoría de la gente de mi generación tememos que no vamos a cobrar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aceptar también, que sí, que algunos se aprovecharán del sistema, por pereza. Pero mejor ser engañado por diez que condenar al sufrimiento a mil. Debemos aceptar, como se hace en el sistema penal, que, por defecto, un ciudadano es inocente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendríamos, a cambio de esos sacrificios, un sistema más humano, la seguridad de que no estamos dejando a nadie atrás, de que una señora con cáncer no va a tener que hacer la cola de desempleo para fingir que busca un trabajo que nadie le va a dar y que no puede hacer.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Otro detalle de &lt;em&gt;I, Daniel Blake&lt;/em&gt; que yo he vivido fue la llamada de teléfono al &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.gov.uk/contact-jobcentre-plus&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Jobcentre Plus&lt;/a&gt;. En el caso de Daniel, para pedir beneficios sociales. En el mío, para solicitar un número de la seguridad social para poder pagar impuestos a su Majestad (impuestos, como ya he dicho, ridículamente bajos). No hay alternativa a la llamada: no puedes ir a una oficina, no puedes solicitarlo por internet. Y nadie coge el teléfono. Escuchas la Primavera, de las Cuatro Estaciones de Vivaldi, y, cada cierto tiempo, una voz que te dice que todos los agentes están ocupados. En la película vemos a Daniel caminar por la casa, trabajar la madera, recibir al cartero, mientras el teléfono suena y suena. En mi caso, me rendí y pagué treinta libras a una empresa para que hiciera la llamada por mí. Una perversidad más del sistema: si puedes permitirte pagar, puedes saltarte esa pequeña humillación de estar pendiente de que alguien se digne a coger tu llamada.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mis películas del 2015</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2016/01/02/mis-pel%C3%ADculas-del-2015/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 17:25:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2016/01/02/mis-pel%C3%ADculas-del-2015/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las películas del 2014</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/12/30/las-pel%C3%ADculas-del-2014/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Dec 2014 14:18:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/12/30/las-pel%C3%ADculas-del-2014/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tiempos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/11/21/tiempos/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:44:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/11/21/tiempos/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bardos</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/09/06/bardos/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Sep 2014 11:41:52 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/09/06/bardos/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buscadores</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/08/30/buscadores/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Aug 2014 11:35:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/08/30/buscadores/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las películas del 2013</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/28/las-pel%C3%ADculas-del-2013/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 13:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/28/las-pel%C3%ADculas-del-2013/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bailando en Ford Apache</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/11/bailando-en-ford-apache/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 14:48:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2014/02/11/bailando-en-ford-apache/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Del valor del tiempo</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/11/06/del-valor-del-tiempo/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 12:50:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/11/06/del-valor-del-tiempo/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De Heneke y el cine de acción</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/10/24/de-heneke-y-el-cine-de-acci%C3%B3n/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 14:17:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/10/24/de-heneke-y-el-cine-de-acci%C3%B3n/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Anticristo / Frenesí</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/10/19/anticristo-frenes%C3%AD/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 22:14:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/10/19/anticristo-frenes%C3%AD/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/04/15/uno-de-los-directores-que-m%C3%A1s-me-conmueven/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 16:58:41 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/04/15/uno-de-los-directores-que-m%C3%A1s-me-conmueven/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ford</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2013/04/04/ford/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 12:35:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2013/04/04/ford/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De películas y listas</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/08/03/de-pel%C3%ADculas-y-listas/</link>
        <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 10:47:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/08/03/de-pel%C3%ADculas-y-listas/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>no title</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Apr 2012 21:41:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2012/04/15/aunque-siempre-he-sido-republicano-nunca-he-sido/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Otro sueño: Hoy voy a trabajar</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2010/08/19/otro-sue%C3%B1o-hoy-voy-a-trabajar/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 07:42:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2010/08/19/otro-sue%C3%B1o-hoy-voy-a-trabajar/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>De estoicismo, Woody Allen, y propósitos de Año Nuevo</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/12/29/de-estoicismo-woody-allen-y-prop%C3%B3sitos-de-a%C3%B1o/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 06:19:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/12/29/de-estoicismo-woody-allen-y-prop%C3%B3sitos-de-a%C3%B1o/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dos propósitos para el nuevo año: Primero, llevar aún más a mi vida el compromiso con el planeta que exigía a los políticos en Copenhague, y que tan miserablemente nos negaron a los ciudadanos. Consumir menos, producir la menor basura posible, ahorrar energía y agua, intentar volar lo menos posible.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;El segundo propósito, mucho más complicado, tiene que ver con el compromiso conmigo: dejar de consumirme, de sufrir, de convertir en una tragedia de dimensiones mitológicas cada pequeña desgracia que me suceda, dejar de sentirme tan axfisiado por esa culpa de origen desconocido que lo llena todo, permitirme más alegría, más ligereza. En definitiva, seguir de una vez las enseñanzas de los &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;estoicos&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pensaba luego en el estoicismo, en la imagen erronea que esta filosofía tiene en la actualidad de hombres severos, rígidos, que se le limitan a aguantar con entereza mil golpes de la vida.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;En realidad, el mejor ejemplo actual de lo que es el estocismo está en la última película de Woody Allen, &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Whatever Works”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, una oda, ya desde el mismo título, a disfrutar la vida tal como viene, a dejar de sufrir, y a dejar de hacer sufrir a los demás por nuestras tonterías.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>El Gran Dictador</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/25/el-gran-dictador/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 04:36:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/11/25/el-gran-dictador/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Uno de los momentos más bellos y en que se han dicho más verdades de la historia del cine, y de toda la historia del siglo XX&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;I’m sorry, but I don’t want to be an Emperor - that’s not my business. I don’t want to rule or conquer anyone. I should like to help everyone, if possible – Jew, gentile, black man, white. We all want to help one another; human beings are like that. We want to live by each other’s happiness, not by each other’s misery. We don’t want to hate and despise one another. In this world there’s room for everyone and the good earth is rich and can provide for everyone.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The way of life can be free and beautiful.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;But we have lost the way.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Greed has poisoned men’s souls, has barricaded the world with hate, has goose-stepped us into misery and bloodshed. We have developed speed but we have shut ourselves in. Machinery that gives abundance has left us in want. Our knowledge has made us cynical, our cleverness hard and unkind. We think too much and feel too little. More than machinery, we need humanity. More than cleverness, we need kindness and gentleness. Without these qualities, life will be violent and all will be lost.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The aeroplane and the radio have brought us closer together. The very nature of these inventions cries out for the goodness in men, cries out for universal brotherhood for the unity of us all. Even now my voice is reaching millions throughout the world, millions of despairing men, women, and little children, victims of a system that makes men torture and imprison innocent people.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;To those who can hear me I say, “Do not despair.” The misery that is now upon us is but the passing of greed, the bitterness of men who fear the way of human progress. The hate of men will pass and dictators die; and the power they took from the people will return to the people and so long as men die, liberty will never perish.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: Don’t give yourselves to brutes, men who despise you, enslave you, who regiment your lives, tell you what to do, what to think and what to feel; who drill you, diet you, treat you like cattle, use you as cannon fodder. Don’t give yourselves to these unnatural men, machine men, with machine minds and machine hearts! You are not machines! You are not cattle! You are men! You have the love of humanity in your hearts. You don’t hate; only the unloved hate, the unloved and the unnatural.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: Don’t fight for slavery! Fight for liberty! In the seventeenth chapter of Saint Luke it is written, “the kingdom of God is within man” – not one man, nor a group of men, but in all men, in you, you the people have the power, the power to create machines, the power to create happiness. You the people have the power to make this life free and beautiful, to make this life a wonderful adventure.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Then, in the name of democracy, let us use that power! Let us all unite!! Let us fight for a new world, a decent world that will give men a chance to work, that will give you the future and old age a security. By the promise of these things, brutes have risen to power, but they lie! They do not fulfill their promise; they never will. Dictators free themselves, but they enslave the people!! Now, let us fight to fulfill that promise!! Let us fight to free the world, to do away with national barriers, to do away with greed, with hate and intolerance. Let us fight for a world of reason, a world where science and progress will lead to all men’s happiness.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Soldiers: In the name of democracy, let us all unite!!!&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Hannah, can you hear me? Wherever you are, look up, Hannah. The clouds are lifting. The sun is breaking through. We are coming out of the darkness into the light. We are coming into a new world, a kindlier world, where men will rise above their hate, their greed and brutality.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Look up, Hannah. The soul of man has been given wings, and at last he is beginning to fly. He is flying into the rainbow – into the light of hope, into the future, the glorious future that belongs to you, to me, and to all of us. Look up, Hannah. Look up.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tout va Bien</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/tout-va-bien/</link>
        <pubDate>Sun, 24 May 2009 09:33:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/tout-va-bien/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>When the Ship Comes In</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/when-the-ship-comes-in/</link>
        <pubDate>Sun, 24 May 2009 09:23:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/05/24/when-the-ship-comes-in/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Esta&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; es la canción que más escucho en los últimos tiempos. La escribió Dylan en el 64, después de que, según Joan Baez, le negaran la entrada a un hotel por su aspecto desastrado. Parece que Dylan leía mucho a Brecht en esa época, y que la letra está muy influenciada por &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“Jenny la novia del Pirata”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, una de las canciones de &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;“La Ópera de los Tres Centavos”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; (otra obra basada en esta canción es Dogville, la película de Lars Von Trier, y también Alan Moore usó la imagen del Velero Negro en su Watchmen). &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pero mientras que la canción de Brecht habla de la miseria, la frustración y el deseo de venganza (&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Preguntándome /  “¿Los matamos AHORA, o LUEGO?” / ¡Preguntándome A MÍ! / “¿Los matamos ahora, o luego?” / Mediodía en el reloj y el muelle tranquilo / Se oye una sirena a millas de distancia / Y en esa quietud mortal / Diré: “Ahora. / ¡Ahora!”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;), la de Dylan es una canción esperanzada, de un tiempo en que se miraba al futuro con ilusión, soñando con un mundo que iba a cambiar ya (y cambió, aunque no lo suficiente).&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;A song will lift&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;As the mainsail shifts&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And the boat drifts on to the shoreline.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;And the sun will respect&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Every face on the deck,&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The hour that the ship comes in.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Y yo llevo tantos años esperando ese barco que hará que todo vaya bien, que lo arreglará todo… Y el barco no llegaba. Y es ahora, muchos años después, mirando la costa, cuando me he dado cuenta de que no hay barco, de que debo construirlo yo, con mis manos. Y aún así, mientras talo árboles, mientras intento aprender a construir una balsa, sigo mirando el horizonte, todavía esperando.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sobre Capra</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/11/sobre-capra/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2009 05:44:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/02/11/sobre-capra/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Revolutionary Road</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/28/revolutionary-road/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 10:16:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/28/revolutionary-road/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Interludio: Cine y Verdad</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/05/interludio-cine-y-verdad/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jan 2009 11:49:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/01/05/interludio-cine-y-verdad/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Con Ginsberg</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/10/16/con-ginsberg/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 08:52:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/10/16/con-ginsberg/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las uvas de la ira</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/15/las-uvas-de-la-ira/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 21:04:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2008/09/15/las-uvas-de-la-ira/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las películas del 2016</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2017/01/01/Las-peliculas-del-2016/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2017/01/01/Las-peliculas-del-2016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ya es una costumbre comenzar el año repasando las películas que vi durante el que acaba de terminar (aunque algunas sean del 2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![I, Daniel Blake]({{ site.url }}/images/daniel-blake.png)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año, la mejor es, sin duda, &lt;em&gt;I, Daniel Blake&lt;/em&gt;, de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Ken_Loach&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ken Loach&lt;/a&gt;, una desgarradora mirada a la máquina de humillación que las burocracias occidentales han generado alrededor del estado del bienestar, de como forzamos a muchos a la pobreza para luego culparles por ser pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Nocturnal Animals]({{ site.url }}/images/nocturnal-animals-2.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me soprendió &lt;em&gt;Nocturnal Animals&lt;/em&gt;, la segunda película de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Tom_Ford&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Tom Ford&lt;/a&gt; Su debut, &lt;em&gt;A Single Man&lt;/em&gt;, aunque de indudable calidad, me pareció muy sobrevalorado, pero aquí logra una absorbente película sobre el poder de la ficción, sobre la culpa y la venganza.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;![Paterson]({{ site.url }}/images/paterson-2.png)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tercera en liza podría ser &lt;em&gt;The BFG&lt;/em&gt;, de Spielberg, o &lt;em&gt;Carol&lt;/em&gt;, de  Todd Haynes, pero yo siempre he sentido debilidad por &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Jim_Jarmusch&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Jim Jarmusch&lt;/a&gt;, desde que lo descubrí, todavía en los 90&amp;rsquo;s, en un ciclo de madrugada en TVE, con &lt;em&gt;Stranger Than Paradise&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Down by Law&lt;/em&gt;, y me quedaré, por tanto, con &lt;em&gt;Paterson&lt;/em&gt;, esa delicada y pausada obra sobre sincronicidades, sobre la vida, y también sobre el amor (qué raro es ver una película sobre una pareja enamorada, sin ninguna crisis ni duda).&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Las películas del 2017</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2018/01/01/Las%20peliculas%20del%202017/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2018/01/01/Las%20peliculas%20del%202017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;El 2017 ha sido un año extraño, y difícil, regresando a Madrid, y pensando de nuevo en dejarlo, uno de esos años de transición que no sabes dónde estás, ni a dónde vas realmente. Por eso dos de las tres películas que cito aquí son en realidad del 2016, aunque yo no las vi hasta regresar a Madrid, en febrero.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;toni-erdmannhttpwwwimdbcomtitlett4048272-de-maren-ade&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt4048272/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Toni Erdmann&lt;/a&gt;, de Maren Ade&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su momento, a finales del 2016 (¡qué lejano parece ese &lt;em&gt;finales del 2016&lt;/em&gt;!), me parecía incomprensible el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://elpais.com/cultura/2016/12/10/actualidad/1481407760_873774.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;éxito&lt;/a&gt; de &lt;em&gt;Toni Erdmann&lt;/em&gt; en los Premios del Cine Europeo, arrasando, frente a una joya como era &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt5168192/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;em&gt;I, Daniel Blake&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, tras de verla no me quedaron muchas dudas de la justicia del premio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El argumento es el de una comedia tonta que hemos visto mil veces en el cine de Hollywood de segunda fila: un padre se disfraza de un personaje estrafalario para ayudar a su hija, aunque ella sólo siente que le está incordiando, y le enseña el verdadero sentido de la vida. La gran diferencia es que realmente, le enseña, nos enseña todos, parte de ese inasible sentido de la vida. Toni Erdmann tiene algo tan profundo, emocionante, y, a la vez, difícil de definir, que sólo puede ser eso: la Verdad, la vida.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-fille-inconnuehttpwwwimdbcomtitlett4630550-de-los-hermanos-dardenne&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt4630550/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;La fille inconnue&lt;/a&gt;, de los hermanos Dardenne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una magnífica película sobre la responsabilidad, y sobre como todos podemos cometer errores terribles, y cómo la diferencia la marca el cómo reaccionamos a ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-last-jedihttpsenwikipediaorgwikistar_wars_the_last_jedi--de-rian-johnson&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Star_Wars:_The_Last_Jedi&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;The Last Jedi&lt;/a&gt; , de Rian Johnson&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un año tan duro como el 2017 no sé si habría podido soportar que terminara con una mala película de Star Wars. Afortunadamente, no tuve que hacerlo. Rian Johnson ha logrado estar a la altura del mito, y, sobre todo, ha logrado personajes cuyo carisma esté a la altura de aquellos con los que crecimos (en eso Lucas fracasó estrepitosamente en las precuelas).&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
