<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Mitología on Nostalgia del Reino</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/tags/mitolog%C3%ADa/</link>
        <description>Recent content in Mitología on Nostalgia del Reino</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2009 12:38:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nostalgiadelreino.net/tags/mitolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>la ilustración que acompaña a este escrito es de</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/27/la-ilustraci%C3%B3n-que-acompa%C3%B1a-a-este-escrito-es-de/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Aug 2009 12:38:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/27/la-ilustraci%C3%B3n-que-acompa%C3%B1a-a-este-escrito-es-de/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;La ilustración que acompaña a este escrito es de &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Marc Hempe&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;l, de&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;The Kindly Ones&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, donde &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Neil Gaiman&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, entonces en la cima de su talento, narra como las Erinias persiguen a Morfeo, al Señor de los Sueños, el protagonista de toda su serie.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Una de las muchas lecturas de Sandman, una de las obras más monumentales de la historia del comic, es verla como una narración de una trampa que Morfeo, poco a poco, va tendiéndose a sí mismo, enredándose a sí mismo en los hilos de la culpa por actos cometidos milenios atrás, hasta quedar del todo atrapado, hasta su persecución final por las Erinias, las diosas encargadas de castigar a los parricidas y perjuros. En la tradición griega no se castigaba a estos criminales porque eran estas terribles diosas las encargadas de hacerlo. Las &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Erinias&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; eran la representación de los remordimientos, de la culpa que uno siente ante las transgresiones.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;En &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Los Mitos Griegos&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;, que ahora releo, &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Graves&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; las describe como &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;viejas, con serpientes por cabellera, cabezas de perro, cuerpos negros como el carbón, alas de murciélago y ojos inyectados en sangre. Llevan en las manos azotes tachonados con bronce y sus víctimas mueren atormentadas. Es imprudente mencionarlas por su nombre en la conversación; de aquí que se las llame habitualmente Euménides, que significa “las bondadosas”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Algunos arrastramos nuestra culpa durante años y años, alimentándola con cada una de nuestras infracciones, reales o imaginadas, haciéndola más y más grande, invocando sin darnos cuenta a esas terribles diosas.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Los mitos homérico y órfico de la creación</title>
        <link>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/24/los-mitos-hom%C3%A9rico-y-%C3%B3rfico-de-la-creaci%C3%B3n/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 16:27:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://nostalgiadelreino.net/2009/08/24/los-mitos-hom%C3%A9rico-y-%C3%B3rfico-de-la-creaci%C3%B3n/</guid>
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
