<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2023s on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/2023/</link>
    <description>Recent content in 2023s on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Love is all there is</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/11/25/Love_is_all_there_is/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/11/25/Love_is_all_there_is/</guid>
      <description>That Love is all there is,&#xA;Is all we know of Love;&#xA;It is enough, the freight should be&#xA;Proportioned to the groove.&#xA;Emily Dickinson</description>
    </item>
    <item>
      <title>Love is all you need</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/11/05/Love_is_all_you_need/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/11/05/Love_is_all_you_need/</guid>
      <description>En el día +52 tras mi segundo trasplante de células madre. Con un nuevo sistema inmune, de un desconocido que me ha salvado la vida, pero al que todavía no le dejan crecer para protegerme. Extremadamente débil, pero pasará.&#xA;No me he atrevido a escuchar la nueva canción de los Beatles, me da tremendo reparo. Una canción que realmente no grabaron, más allá de una maqueta de Lennon, regenerada cincuenta años después, con su voz retocada por inteligencia artificial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naciones</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/09/09/Naciones/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/09/09/Naciones/</guid>
      <description>Dos apuntes sobre política española:&#xA;Deberíamos desterrar el concepto de ganar las elecciones. No es un partido de fútbol. Debería terminar los políticos saliendo al balcón celebrando, los hichas festejando y cantando himnos.&#xA;Si algo son unas elecciones es una entrevista de trabajo para un cargo político. Si tras una entrevista de trabajo te ofrecen el puesto, te alegras, por supuesto, y seguramente lo celebres en privado; pero no te presentas frente a tus nuevos jefes gritando He ganado la entrevista, ni ellos te aplauden y te jalean (o, peor, insultan a los otros candidatos).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Misantropías</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/05/29/misantropias/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/05/29/misantropias/</guid>
      <description>Te das cuenta, con el tiempo, que la gente no necesita ser salvada, ni ayudada; que sólo quieren ver el mundo arder, escalar conflictos inexistentes, vivir en un reino imaginario donde grupos terroristas disueltos hace mucho campan a sus anchas y su país está al borde de la ruptura. Que no les preocupa si viven mejor o peor, si están construyendo un mundo mejor, si hay esperanza, sino tan sólo volver a un pasado que nunca existió, revolcarse en sus trapos de colores para consolarse, no tener que ver a nadie que no sea blanco o tenga un acento extraño.</description>
    </item>
    <item>
      <title>APML</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/05/11/APML/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/05/11/APML/</guid>
      <description>En julio hará tres años que vivo con la leucemia, con algunos intervalos de libertad, meses en los que parecía que estaba curado para siempre, y meses de quimioterapia, tratamientos, debilidad y estancias en el hospital. El tranasplante de células madre en el verano del 22, recuperarse para volver a recaer. Retrasar el deseado regreso a España. Perderme los primeros años de mi sobrina.&#xA;Algo que a menudo te dicen es que &amp;ldquo;vas a ganar esta batalla&amp;rdquo;, &amp;ldquo;eres un luchador&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las Películas del 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/2023/01/02/Las-Peliculas-del-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2023/01/02/Las-Peliculas-del-2022/</guid>
      <description>Iba a escribir Otro año peculiar, pero quizás la vida es así ahora. Poco fui a salas en el 2022, con mi leucemia regresando, meses de quimioterapia, aislándome en casa, un mes en el hospital recibiendo un transplante de células madre, un otoño de lenta recuperación en casa, e interludios de respiros en Cantabria, rodeado de prados y animales, pero lejos de las salas.&#xA;Por eso, este post bien podría titularse &amp;ldquo;Las Películas del 2021&amp;rdquo;, pues las tres son de ese año, aunque yo no las viera hasta el 2022, y sólo la segunda de las tres la vi en sala, las otras fueron en plataformas de streaming.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
